【遺忘的】《小松奇妙物語》（４）

上回提要：小松被不明人士捉入詭異的紫魅世界，小葵與假道學仙人便共同前往，尋出她的下落。

- 每１００正評加更

上一個Post（１）：

上一個Post（２）：

上一個Post（３）：
───────────────
廣告：

1：《我被寄宿到糖果女孩的家中》正準備翻印中。

2：《病港》第三冊將會在今年之內出版。
────────────

有興趣知道我的資訊，可以Follow以下連結：

FB：

（大事宣佈）FB：差四百個讚好就一萬人

（動向更新）IG：tity20030164

（文章更新）紙言：[/quote][/quote]
────────────
故事資訊

小松手機聯絡人名單：
生芥草
莫妍
杞仁
爺爺
外公
女童軍（楊樂瑩、劉偉敏、符愛糖、莫友思、遙嘉妤、許若情）
五位石澳小伙伴（熊、豹、香、煌、蔥）

事跡：
食人魔事件（羅蘭行蹤不明）
靈魂轉移（調查未明）

技能：
紅線束縛
神靈附體

lm

皮已正

墨b早晨

新post留名

召喚黑椒

新Po Lm

留名

？
me?

加速

留名支持

Lm

墨說bb

新post冇文

食埋野再出 應該12點

仲有45分鐘

墨巴

輕輕放低個名

放下正皮

3？4？

拳打蝗蟲
腳踼共匪
民族自強
香港獨立

我愣然地抬頭：「啊‧‧‧好鮮甜。」

意外地好喝的茶。

「因為我哋茶譚村最出名就係茶嘛～係呢，好少外人會入嚟呢到，你哋喺城到嚟？」婆婆問。

「喺現實世界嚟。」

「現實世界？」

「同宜到差唔多嘅地方。」我打量四周。

「我哋呢到，係好純潔嘅地方呀～」婆婆笑道。

突然，一股不明的感覺湧上心頭。

這種感覺，很難去形容，硬是要說的話‧‧‧‧‧‧

就是罪惡感。

我好純潔

開始渾身不自在。

「你有冇見唔舒服啊～」婆婆細問。

「我覺得‧‧‧‧‧‧」我不自禁張大嘴巴。

口腔肌肉不受控地，要我張開住，任我如何努力用手去按，都無法合上嘴巴將上下鄂牙關咬緊。

「～睇嚟你背負住一啲罪業啊。」婆婆神色嚴肅起來。

「‧‧‧‧‧‧」合不上口的我，無法言語。

「我哋茶譚村～有一種好出名嘅茶，就係你飲嘅呢種「罪孽茶」。」婆婆不緩不急地說：「只要過去背負住罪孽嘅人，飲咗之後都會受到呢種詛咒～」

這阿婆由一開始就用心不良‧‧‧‧‧‧

巫婆黎嘅

我觀望一旁的假道學，他毫無反應，不把我身處的險境當做一回事，反倒悠然地觀賞著楓葉。

說不出聲，唯有做做動作。

我雙手合十，誠求她會放我一馬。

「嘻嘻，求我？捉到我先。」說畢，婆婆轉身跑走。

「‧‧‧‧‧‧」

這阿婆是發生什麼事？腦袋入水？？？

無言的我，睹著她漸去的背影，不得不追上去。

認罪悔改啦罪人

墨巴筆下嘅阿婆通常都係壞人

阿婆跑得咁快

婆婆圍住潭邊，笑嘻嘻地奔跑。

我花了不足三十秒時間，就成功把她拉住。

「啊！俾你捉到～」婆婆興高采烈地拍掌，並在我不為意之際，把我的頭強行壓在潭中。

「呯～」激起水花。

「嗚‧‧‧」被張口的我，口鼻瞬速湧入大量潭水。

我不得已之下，單手推開阿婆才掙脫出來。

「嗄‧‧‧嗄‧‧‧」

嘴部應該快要裂開了‧‧‧‧‧‧

「醒。」忽然出現的假道學，按一按我太陽穴。

一陣舒緩的涼意，頓時佔據腦袋。

那強烈的抽搐感，亦隨之退去。

「哦～睇嚟有高人在場。」婆婆默默微笑。

「咳‧‧‧咳‧‧‧‧‧‧咳！」又被他救了。

「你係「茶譚村」嘅茶婆。」假道學盯住她。

茶婆雙手放腰後，保持微笑：「啊～你聽過我個名。」

「喂，阿婆‧‧‧‧‧‧你想殺咗我？」我不禁大罵。

「係啊。」茶婆微笑道：「我想殺，有罪嘅人。」

「下次有機會。」假道學交代一句，就領我出村子。

「喂‧‧‧‧‧‧假道學，就咁放過個阿婆？用你嘅時間停止，俾我去扭爆佢頸骨。」我說。

「你要習慣，宜個就係紫魅世界。」假道學輕呼一口氣：「充滿危險嘅世界。」

「一個路過條村阿婆，都想殺人嘅世界？」

「每個人都有自己嘅目的，你要設法咁提防，明？」

「咁小松應該好危險‧‧‧」

「佢唔會咁易有事，佢有經驗。」

「佢有‧‧‧經驗？」

假道學不再答任何一句。

我們順著紅線，找到一個城市去。那裡像二線城市，沒發達的建築物，或是密集的人流，感覺十分清靜。

紅線的牽引下，我們來到一間中學。

晚安

加油

扭爆佢頸骨 wtf

精彩

推

Pish

推一推先啦

墨巴幾點出文呀

11點半左右

中學不像千禧校舍，走廊一部份位置陰陰沉沉。我跟假道學都被周圍的學生觀視，大概是我們沒穿校服的關係。

依照紅線，我們正直上七樓。

沒料到，去到六樓就止步，因為七樓被一道閘門封死住。如生人勿近，阻撓任何人進入。

「假道學。」我打眼色。

「？」

「你應該有啲開鎖咒之類‧‧‧‧‧‧？」我深疑。

「無。」

「識玩時間停頓、瞬間轉移，但就唔識開鎖？」

「兩者有衝突？」假道學反問。

「兩位！請問你哋嚟自邊到？」來了位跑得氣喘的地中海大叔：「我係祟本中學嘅校長‧‧‧‧‧‧」

「我哋係‧‧‧‧‧‧」我望一望假道學，他又回望我：「老‧‧‧老師。」

「老師‧‧‧‧‧‧？我無見過你哋嘅？係助教？」校長追問：「員工證呢？」

「‧‧‧」我碰一碰假道學手臂。

「宜到。」假道學掏出兩張員工證件。

「哦‧‧‧‧‧‧」校長仔細地查看。

假道學居然知道，這裡的員工證是什麼模樣。

「好‧‧‧！歡迎你哋。」校長合起雙手，說。

睇黎大家都好鍾意同小松玩禁室培慾

「嗯‧‧‧」假道學收回證件。

解決突如其來的校長後，我才開始詢問假道學的員工證件是如何得來。他只回答我，用「相對論」解決的。

正當我想問下一步，要強行破門還是爬上七樓時，假道學忽然瞧向天邊，彷彿有什麼來近著。

「你自己救住小松先。」說罷，他就掩住我眼睛。

眼前一黑，然後他就憑空消失。

「喂‧‧‧喂！假道學！」我高喊不知去哪的他。

這鬼地方，要我怎混下去？

我上前，凝視門閘一番。

應該有相應的鎖匙。

從最基本開始，學校的鎖匙應該為校工長持有。

我從六樓俯視整個操場，發現花園有名校工正優閒地澆花，可以問他一問。

我火速跑落地面，就走到那名校工前，摸索他身上有否鎖匙之類的東西。

可校工被我的舉動嚇壞，不禁呼叫：「喂‧‧‧你‧‧‧你個司機做乜鬼呀！」

「拎鎖匙出嚟。」我繼續探摸他每個口袋。

「咩鎖匙呀！」他更把水澆到我身上：「痴線嫁！」

校工成功使我一身濕透。

「我要上七樓！」

「嗰到封住嫁喎！」校工依然跟我纏著手。

「封住？我小松喺入面。」

「小咩松呀！入面根本無可能有人，而且無人入到去！」校工大喝：「七樓鎖匙一早唔見咗啦！」

「點會‧‧‧」紅線明明就說，她在七樓。

「你再係咁，我叫警察嚟啊！」校工推開我。

這世界也有警察‧‧‧‧‧‧

「唉‧‧‧」望著七樓束手無策的我，圍繞校園一周。

我觀到這裡生活的人，跟我們所在的現實世界沒太分別。同樣要吃飯、要學習、要工作、要休息，頓時有點分不清紫魅與現實，還好每次抬頭，那浪漫醉紫的天空，都會提醒我自己身在何處。

也許，是這天色存在的意義。

因為苦等不是辦法，我又趁學生運動堂，偷偷混入更衣室把其中一套校服穿走，至少暫時可以在學校自由活動。

「假道學仙人條友‧‧‧‧‧‧」我扯一扯領帶：「臨走前都唔留低咗員工證，要我扮學生。」

穿住校服的我，第一時間走入校務處，想要尋找七樓鎖匙。可疑似訓導主任的人物卻說，我不能沒事走進來。

我明白了，要弄點事才能進來。

因此，我去到初中生所在的樓層，並把消火喉拿出，進入其中一間班房噴水！

我不明白，假道學到底是否真的不懂得開鎖，就算開不到、炸了也好、毀了也好，至少不用像現在灑水淋濕學生。

「啊啊啊啊──！」一時間，班房十分狼藉。

就如水上派對，每名男女學生包括老師，全都無法倖存，最好的是連他們的功課都毀掉。

「癲佬呀！」、「搵人制止佢啊！！！」、「唔好再射水啦‧‧‧‧‧‧」、「呀呀啊～～～」

結果，我理所當然地被帶到校務處裡。

「同學，你知唔知自己做咗一件好嚴重嘅事。」訓導主任嚴厲地訓話：「你叫咩名！咩班！」

成功進入到內部的我，反問她：「你知唔知七樓鎖匙放咗喺咩位？」

「你‧‧‧你尊重啲！！企實喺到！！」訓導大怒。

但對我而言，不是什麼一回事。

我不懂你們人類那些通情達理，又或是約定俗成的規矩，我只懂憑本性做事。

就如救小松，我才不會理會這方法有多笨。

我在辦公室左翻右找，不消數分鐘，東西便被亂放在一旁，而我依然在找七樓的鎖匙。

那些校務處職員，則被我耍得頭轉轉，要找住我制止我繼續進行破壞。

「咩事咁嘈？！」校長從私人辦公室出來。

「原來仲有間房喺到‧‧‧‧‧‧」我推開校長，直接走進其辦公室。

「喂‧‧‧‧‧‧同學！你想點啊‧‧‧！」校長不懂上前制止。

「搵嘢，你唔洗太過驚。」我瞧瞧他，續說：「我哋啱啱先見過面。」

「你係嗰個‧‧‧‧‧‧！」校長似乎認出我了：「偽造員工證嘅人，我哋學校根本無你呢個老闆或者助教！」

「你當我宜家係個學生就得。」我開始翻抽屜。

「你唔好走呀！已經報咗警，叫人嚟捉你！！」門口的校長，驚慌地地指住我。

其他教職員亦是，不敢上來阻止我。

「可惡‧‧‧」我咬咬牙。

一條像樣的鎖匙也沒有。

小松

老闆

救到小松未 過咗好多日啦

病港3今次幾時出呀？

我去到初中生所在的樓層，並把消防喉拿出，進入其中一間班房噴水!

喪葵 為救小松真係好喪 我鐘意

我小松

假道學幾時先會印證到佢個名既意思

文呀 我要文呀

要溫一溫書，可能1點左右先出文

我做修改緊 應該好快

我同墨b同一時間推post呀

温書唔準出文
考完試先好同我出

最終，鎖匙未找到，我就被騎著單車到來的警察趕離學校，更被帶到警察局問話。

「你嚟自邊到啊？」在盤問室中，他不斷追問。

「我係嚟自，講咗你都唔識嘅世界‧‧‧‧‧‧」我答。

「得。」警察舉個OK的手勢，然後不知致電誰：「喂？幫我聯絡一下精神病院嘅工作人員嚟，我懷疑發現咗一個輕度弱智嘅年青人。」

「啊‧‧‧」我苦惱地嘆氣。

天啊！小松跟我明明只有一層之隔，那一層卻像接觸不到。

「嗱，你乖乖喺到等啊，好快有叔叔帶你去玩遊戲。」警察真的把我當成智障嗎？

「哇，嗰到有隻UFO。」我指向左邊。

「吓？」警察往左邊望。

我立即往右邊逃！

「哇‧‧‧哇哇哇！！！」警察望見疾速而逃的我，馬上大喊：「走犯呀！」

「繼續睇你嘅UFO啦！」我推開門，逃出警察館。

靠著年青力壯的人類身軀，我很順理地跑到一處天橋下的陰暗荒地，避過警員的追捕。

「嗄‧‧‧嗄‧‧‧」

這地方，我壓根不懂行。

在街上貿易走動，應該會好危險。

沒辦法，只能等晚上再到學校。

這段空白的時間，我思良過任何可以打得開學校七樓鐵閘的方法，包括找電鋸、買開鎖工具等等。

可是一時間，我找到電鋸購買，更何況我身上沒錢。倒是開鎖那邊，有個匙匠告訴我，只要有鎖孔的模樣，就能為我打造一條開鎖的匙。

因此，接近黃昏，我又回到學校查看。

為了不太顯眼，我特意低調行事。

即便是黃昏，天空上依然瀰漫著一片詭異的紫，加上校園放學低沉的鐘聲，感覺有種莫名的沉重，堆到肩膊上。

我好不容易偷偷潛行到六樓，意外發現有三名女孩子，同樣圍堵在鐵閘之前。

「咦‧‧‧？」其中一個，發現了潛伏在樓梯轉角的我：「美少年‧‧‧‧‧‧？」

「你係邊個？」另一個轉頭，問。

「我‧‧‧我係‧‧‧」暴露的我不知如何解釋，只好反問：「咁你哋又係邊個！？」

「呢到嘅學生囉，你眼睛有問題？」她們答。

「我都係學生，你哋眼睛有問題？」我一樣是穿著校服的。

「仲以為你係美少年添‧‧‧‧‧‧」她們一副厭棄的樣子。

「美少年？」

「吓，你冇聽過？」她們好奇地問。

「無‧‧‧」

「你係唔係讀呢間學校嫁‧‧‧‧‧‧咁都無聽過。」

「咁係咩事？」

「傳說啊‧‧‧‧‧‧呢間學校，存在一個美少年。」女同學紛紛說出：「因為佢太靚仔，所以見到佢嘅女仔，都會瘋狂咁愛上佢。」

「咁佢，就係上面？」我指一指上層。

「嗯‧‧‧」女學生點點頭，細說：「傳聞話，佢就喺上面嗰層徘徊，如果有機會嘅‧‧‧‧‧‧話唔定我哋喺到都可以睇到佢嗰樣！」

「美少年‧‧‧‧‧‧」我回憶起，小松被一個不知名少年捉走的場面：「佢係人？人無可能困住自己喺上面，除非有嘢食嘢飲‧‧‧‧‧‧」

「咁我哋就唔知啦，始終都係傳說嚟。」

「有冇方法上到去？」我又問。

「冇啊，鎖匙學校好似已經遺失咗，七樓都封鎖咗成年。」

說罷，女學生們便手牽手的落樓梯去：「睇嚟都係無緣遇到美少年嫁喇～」

捉住鐵閘的我，搖了搖：「好堅固‧‧‧」

我把匙孔的模樣記緊，回去跟匙匠說，可他說鎖孔太複雜，而拒絕這份委託。

現在，只有等待假道學回來。

沒處可去的我，走到鄰近的公園，坐在那裡的鞦韆上。

越是接近黑夜，這裡的景色就越是不對路。

感覺，有一層層的虛霧掠過街道小巷，早上城市的光景不復在，取而代之是個陰冷的小鎮。

人，也好像變少了。

什麼一回事？城市本應有的生氣，為什麼都消失掉似的。

文

係咪伊藤潤二個十字街口的美少年

陣陣不安、寒氣捲襲而來，彷彿有東西在暗角處，將你偷偷窺視，並且不懷好意。

到後來，街燈都熄滅，只餘下鞦韆旁的街燈，依然照亮著我，像是最後的光圍，

「嚓‧‧‧」連這燈，都好像快要熄滅了。

不是吧？整個城市，每家每戶都沒有一個人開燈，是斷電？但奇怪的是，我不得有人的出現。

只有，死寂。

「呼‧‧‧」倏地，背後出現不明的抖氣聲。

我馬上向前仆倒，轉身凝望‧‧‧‧‧‧

「假道學！」

「‧‧‧」他貫徹惜字如金的性格，說：「你見到‧‧‧‧‧‧周圍？」

「周圍‧‧‧？」我不明解。

「真正嘅周圍。」

係文呀！！！

「咩意思‧‧‧」

「我喺你身上施加咗精神屏障，不過應該逐漸退效‧‧‧‧‧‧」

「你講清楚啲。」我靠前一步。

「你由入嚟開始，見到嘅綠林美樹至到忙碌嘅城市，都係假。」

「假‧‧‧？」

「如果人類就咁入到紫魅世界，感受到嗰種單純嘅死寂同虛空，不出半日就會發癲。」假道學作出說明：「我施加咗精神屏障俾你，先可以暫時制止。」

「即係我宜家眼前灰冷到不見天日嘅世界‧‧‧‧‧‧」我橫望周遭：「先係真正嘅紫魅‧‧‧‧‧‧世界？」

「雖然呃咗你，但都只係驚你承受唔住。」假道學呼出一口氣，說：「宜個永無天日嘅環境，一旦留耐咗，就會逐漸將你同化。」

「咁茶婆‧‧‧‧‧‧」我回想剛才的事情：「仲有嗰班學生‧‧‧」

「茶譚村，仲有嗰位茶婆都的確存在，但唔係你眼中落住楓葉嘅隱世桃源，茶婆亦都係另一種形態嘅怪物。」假道學說出真相。

「咁佢係咩嚟？嗰啲茶又係‧‧‧‧‧‧」

「你唔會想知。」一句，輕描淡寫。

我終於知道為何假道學一直對周遭都愛理不理、更不搭多餘的話。

原來我見到的一切，都是虛假。

「咁‧‧‧嗰班學生？」

「亡靈，紫魅世界存在好多。」他說。

此時，又一陣狂風拂至。

真的完全想像不到‧‧‧‧‧‧

我剛才一直，處身在這種地方。

「有時候接受所謂嘅真相，倒不相去相信虛假。」假道學掩手指，放在我太陽穴：「所以，你要我繼續對你施放精神屏障？咁樣，你就可以見番頭先嗰個，充滿街燈、有行人、好似充滿生氣活力嘅城市。」

「‧‧‧‧‧‧」

「否則，你就要同我一樣，面對宜個‧‧‧‧‧‧」假道學停頓一下，說：「醜陋嘅真相。」

我捉住他的手，並移開走：「唔需要‧‧‧」

「你確定？咁你精神最好保持住正常，否則，好易招惹惡靈附身。」假道學說。

假道學彷彿跟我訴說，真相未必好。

有時候，人也許需要虛假。

好鍾意墨巴句
有時候，人也許需要虛假

人與人之間只需要虛假

有時候接受所謂嘅真相，倒不相去相信虛假。

我們身邊太多假人

包括我,你同墨巴

支持

訓先

可以早抖

和記寬頻幫助墨b專心温書，各位可以早日安息

各位早抖

有大量文

大量文

虔誠者原來已經有提過人魚同魔偶師

十少年2 魔偶師第一次出場 仲要搶走狼王條女之後就銷聲匿跡直到 小松呢到終於有佢嘅線索 彤彤

有提人魚咩？

有啊 小時係長洲搵真理老師 未去南丫島前嗰排 有略略提過

大量文喺邊度

呢個post推得好慢

沖埋涼出

「我寧願清醒吓。」我說出自身的想法：「都唔想，活喺一個恐怖嘅美夢入面。」

「嗯。」

「關於小松，你有冇諗到方法救佢。」

「七樓嗰道閘，某程度係個結界，要打破結界都唔係無方法。」假道學開始往學校方向移動：「除咗強攻，仲有另一種方法。」

「‧‧‧」跟在身後的我，仔細聆聽著。

「搵出開啟結界嘅方法。」假道學淡淡地搖頭：「我仲以為離開一陣，你就會搵到。」

「你諗住旨意一隻貓？」話雖我暫時是人。

「往後‧‧‧‧‧‧」假道學停頓一下，才說：「小松只會遭受越嚟越多危險。」

他不加上姓，直接稱呼「小松」兩字，似乎假道學更她有著些淵緣。

整個地方，都荒涼非常。

如死城般寂寥，街道陰涼。

如果在轉角能遇到某個活人的話，應該會是最令人驚奇的事。

而步入校園內，今早那朝氣蓬勃、枝繁葉茂的大樹，如今已成為一顆失去生命力的枯萎之物。

偶然，會有一、兩隻烏鴉盤旋飛過。

「難以置信‧‧‧‧‧‧」眼前的光景，讓我細唸：「冇咗個精神屏障，真係改變哂觀感。」

那朝氣勃勃、光亮鮮明的校園，變成了四座破爛的校舍，裂紋、塵埃、蜘蛛網，還有散落一地的雜物，都為校內增添一種凌亂。

「除非你對畏懼已經麻目咗，否則我都建議幫你施加番。」假道學行上樓梯。

夜黑風高。

我們的腳步聲外，就無其他雜音。

這裡靜得可怕，使得焦點都彷如集中到自己身上。我雖然沒很怕，但腦子總會不受控地幻想，自己可能受襲的畫面。

例如，樓梯後面突然跑出個剪刀女、某個班房吊著個死人、廁所傳來不明的笑聲等。

要在這種地方長時間逗留，我想必需要有強大的意志。環境堆砌出的不安，以及惶惶的氣氛，不是被羅蘭那種食人魔追殺可以比擬。

更多時間，我們會掏出自己內心最深處的畏懼，然後被自己擊敗。

「到。」假道學在鐵閘前，停下來。

上呀出文機器

温書

走廊上，有一、兩個類似幽靈的物體，漫無目的地徘徊。大概，他們就是我今天見到的「學生」。

「我唔諗住強行突破。」假道學直說。

「咁你諗住‧‧‧‧‧‧」

「觸發結界打開。」假道學續說：「而宜個任務，就交俾你。」

「我？」

「我唔會總係喺你哋身邊，而你哋始終有日，會獨自遇上同一個問題，到時你無強大嘅靈力或者法術去打破結界，就要自己搵出打開嘅方法。」

「我點知道打開嘅方法？」

「宜個，正正係考驗你嘅能力。」

「但小松喺上面‧‧‧‧‧‧」

「佢身上俾人施加過好多保護咒，冇人會傷到佢‧‧‧‧‧‧暫時。」假道學坐在樓梯，等我回來。

摩牙

假道學不願出手、鐵閘死死鎖緊，兩個板上釘釘的事實，迫使我必須親自尋出打開結界的方法。

緊張多少都有，不過沒之前嚴重。

因為假道學在身邊之餘，小松身上都有多重保護咒，使我可以暫時擱下對她的擔憂。

即使在月光的籠罩下，不安仍在。

在調查過學校一周後，我得悉有不少幽靈，會待在操場下方，抬頭凝視著七樓。

那些幽靈們，有跟人類相同的樣貌，只是失去肉身支撐。

「你哋睇緊咩。」我主動問。

這裡不分日、不分夜，像個單純是存在的異世界。

「美少年‧‧‧」其中一個幽靈，回答。

「墨巴...」其中一名讀者道。

抖一陣再出

等緊

一陣了

係咪訓着左....

「每晚兩點半至三點半，佢都可能會出現。」她們目光都死死盯住七樓不放。

忽然，校務處傳來不明的怪聲，這聲音既撕啞又低沉，是人類喉嚨難以發出的腔調。

我決定往怪聲來源查探，驀然發現整個校務處的職員都是的活人，不同於幽靈那種虛浮。

但再望深入點，我開始對他們是否真的為活人，而感到疑惑。

他們步姿行動僵硬、雙目流住暗紅的血跡、皮膚慘白與身上的血跡形成強烈對比。

有的在踱步、有的在寫字、有的在休息，但就有種說不出的詭異。

行屍走肉。

類似這種感覺。

鳩噏：紫魅世界都反映住現實世界嘅人嘅內心，對老師黎講佢地番工就如行屍走肉咁，就喺紫魅反映出黎

我先返回六樓，把這消息告訴假道學。

「你遇上咗屍人。」坐下來就沒動過的他回覆。

「屍人，同嗰啲學生幽靈唔同？」

「你就當，佢哋係只得肉身但無靈魂。」假道學繼續說：「同只得靈魂嘅幽靈相反。」

那今天我‧‧‧‧‧‧

不就跟屍人糾纏了一番嗎。

「不過佢哋低沉嘅聲音‧‧‧真係好聽。」我按一按耳朵：「有精神屏障嗰陣，明明仲聽得明。」

「你搵出打開結界嘅方法未？」

「聽講佢每逢兩點半至到三點半，都會隨機出現。」我交代。

「嗯？咁差唔多時候。」

聽講墨巴每逢兩點半至到三點半，都會隨機出現文。

「小松會唔會好餓？由佢俾人捉入嚟，到宜家已經足足有一日。」

「紫魅世界嘅時間流逝比現實世界慢，入嚟嘅人身理需求都會跟住減慢。」

「難怪‧‧‧‧‧‧」我摸摸堅實的腹部：「過咗成日，我都好似未餓過咁。」

「唔少靈學修道者，入嚟修練前都會食一餐豐富，去提醒自己。」

「因為一覺得到肚餓，就代表喺現實世界已經過咗一段時間？」我推敲。

「嗯。」假道學雙手插入外套，說：「然後佢哋就會走，原因同你講過。」

「因為逗留太耐，就會俾環境同化？」

「無錯，記住宜一點。」

我淺淺地揚起嘴角：「你同芳，初初教我作為一隻野貓點樣生存嘅時候，好相似。」

「芳？」

「我朋友。」我輕輕帶過。

「我以為你得小松一個。」

「叮噹叮噹～叮噹叮噹～」校鐘聲莫名其妙地響起。

「係唔係間間學校嘅鐘聲都一樣‧‧‧‧‧‧」我納悶地靠牆，等待美少年出現。

樓下忽然傳來驚呼之聲，我把頭伸出走廊，只見操場下的學生們正手指上方。

鑒於我望不到七樓的情況，所以又要再次返回地面，而這次終於給我望見美少年的真面目。

神色憂愁的他，正靠在走廊圍牆上托鄂，凝視那紫得光亮的圓月。那些望見美少年的幽靈們，都極為喜悅，眼神間盡是愛慕。

突然，美少年返回七樓的一間班房，並將一名身穿校服的女生，抱出走廊的圍牆前抬起。

那女的，不是小松。

校服卻跟小松學校同出一轍！

「啊‧‧‧救‧‧‧命啊‧‧‧」她絕望地喊話。

目無表情的美少年，把她高舉並且一擲而下！我急忙後退，最終她墜落到堅實的地面，校園內隨即傳來一陣巨響。

「呯！」血花四濺。

一個女生，就這般死在我面前。

「蓬～」一個閃影，假道學憑空出現我旁。

「咩情況。」眼見地上的屍體，他直接問。

「佢舉起咗個女仔就直接喺七樓擲落地面‧‧‧‧‧‧」我眉目緊鎖：「下一個會唔會到小松？！！」

「佢無咁嘅機會。」假道學猛地捉住我的手，再有一股不明的拉力將扯上半空，再撞入七樓之中。

「呯──！」什麼牆壁、玻璃窗、桌椅那些都盡數被我們撞破。

7童軍定肥婆

原來咩都唔係

什‧‧‧

什麼！！？

原來這傢伙居然輕易就可以衝破結界，帶我來到七樓之上‧‧‧‧‧‧

還以為他要施展什麼大法術才破壞得到結界，我才不好意思說出口。

我被假道學以非人方式，衝破結界入到七樓之內。在課室裡，還有另外一名女生被綁在椅上，她正是小松本人。

而課室被撞破的那個缺口，則由美少年孤高的身影補上。

他用食指，指向假道學，一言不發節骨就忽然生長！伴隨骨骼那「咔噠咔噠咔噠」作響的聲音，美少年彷彿要用指尖貫穿假道學的心臟。

但假道學不是吃素的，又是一下肉眼難見的消影，瞬間就去到美少年的背後。

上呀

學B好似幾型咁

唔夠大量

出文機器

文阿

越嚟越鍾意假道學

去咗作追女故

墨b去咗另一邊

葵b點解可以咁廢，點保護小松

不過又靚仔又內向又完美嘅身體仲要成日裸體，算啦原諒你啦

大量文原來係咁解

人在俄羅斯都追文

又要等一日

真係好gay

New post LM

［被墨巴遺忘的］小松奇妙物語

【被墨巴遺忘的】《小松奇妙物語！》

墨巴唔好掛住追女仔啦

link？

追女個互動故
作者係墨B啲分身

一見到個微笑小黃頭就穿左煲啦

未𨍭acc呀墨b

好正 LM

好正 L M

CLS，追女仲多正皮過小松，無天理呀

???

食埋啲野開始出文

小松故好睇d

詐傻扮懵

「‧‧‧」美少年眼神一愣。

他瞬即以非人的扭曲姿態，強行把手猛伸後方意圖將假道學抓住，期間骨骼繼續響起熬人的裂骨之聲。

「咻──」假道學揮一下手，一個狹小的異次元入口隨即現形，擋在自己的面前。

如是者，美少年的無限伸廷的手，便套入到那異次元入口，假道學再捏一捏拳關閉異次元入口，馬上切斷了他的一條臂胳。

事情全都在短短十秒之內發生‧‧‧‧‧‧

我雖然是吃魚，但偶然也會吃吃素！

「呯！」我從後補了一記飛踢，落在美少年的背。

美少年整副身軀即往假道學急傾，假道學向前踢了一腳，像截足球一樣停住美少年，將他穩穩踩著。

「我呢一腳‧‧‧‧‧‧」我走過去，查看美少年死了沒有：「雖然冇你咁型，不過實拳實腳，算係咁。」

在我走到假道學面前時，美少年居然再次睜開眼睛，且張大嘴巴釋放出粉紅色的急性氣體，誤吸的我馬上全身溫熱、手腳無力‧‧‧‧‧‧

「啊！」我急退幾步，弄得狼狽地坐下：「佢‧‧‧‧‧‧仲未死！」

「佢係殺唔死。」假道學盯著被自己踩住的美少年。

「‧‧‧」

「紫魅世界入面存在住嘅生物，往往都係反映人嘅內心，源自現實世界嘅人，內心嘅壓抑，展露唔到嘅一面，就好似一塊鏡咁。」

「殺唔死‧‧‧‧‧‧」

「但我可以將佢封印。」

說畢，假道學在美少年身下位置打開異次元入口，使他立即墜入到無法被看見的世界之中。

事成後，才關閉異次元入口。

Dr strange啲技

墨巴雙線行車
加油

追女仔個故會唔會又關v14事

推一推先，呢度好睇過隔離追女仔，但偏偏就少人睇

「眼不見為實，見唔到，我就當佢死咗‧‧‧‧‧‧」我支撐地面，重新站起：「不過‧‧‧真係殺唔到？」

「除非人類滅亡，否則被壓抑嘅意念同想法，都會喺到一一具現化。」假道學撥撥外套沾上的塵：「因為，紫魅係反映「真相」嘅世界，就好似你。」

「‧‧‧」

這副身體？這個人？我一點印象都沒有。

「如果我真係個人‧‧‧咁你知唔知‧‧‧‧‧‧點解我會變做一隻貓，喺現實世界。」我希望彷彿無所不知的他，能夠回答得到：「仲有‧‧‧‧‧‧我係人類嗰陣，係咩身份、係個咩人？」

「唔知。」假道學別過面：「但你，同松有一定關係。」

「小‧‧‧松？」我感覺到，自己的臉頰在發熱。

全身被不明感覺圍繞的我，一望向小松，身體就會有種不明的衝動‧‧‧‧‧‧

「你哋之間，有條紅線。」假道學續說：「「紅線」係傳說中，月下老人嘅神器，只有命中注定靈魂伴侶，先可以彼此繫連，而且佢只此一條，但就偏偏落咗喺你哋身上。」

墨巴唔準去隔離post

「你意思係‧‧‧‧‧‧」我側側頭，說：「我哋對咗冧咗月下老人？」

「難啲，佢係神仙。」假道學悠然坐到桌上，說：「如果可以嘅話，真係想拎咗你哋條「真命紅線」嚟做武器，俾你哋玩尋人真係大材少用。」

「假道學‧‧‧‧‧‧我明明唔想去廁所，但係下體又好似有少少奇怪‧‧‧‧‧‧即係代表咩？」我按捺不住，卻不知怎做。

就像我們貓發情那種感覺‧‧‧‧‧‧

但我作為貓時，能夠抑壓這種感覺，作為人類時就難得多，使我辛苦得在地上亂滾亂翻‧‧‧‧‧‧

「你吸咗美少年嘅催情氣體。」假道學猜想：「估計嗰隻嘢代表住「愛情、慾望、暗戀」嘅壓抑。」

「現實世界咁多人有壓抑‧‧‧‧‧‧紫魅世界咪‧‧‧‧‧‧」我有個糟糕的念頭。

「嗯，如果你鐘意宜個世界，繼續喺到逗留，你好就快會遇到更多由人類間接生產出嚟嘅「怪物」。」

墨巴寫多d先啦

「小松‧‧‧‧‧‧好似訓著咗。」我去為她解繩。

「你自己小心，」假道學意味深長地說：「有人，將小松當做目標。」

「？」我吐出真心話：「但宜段時間，的確遇到好多超自然事件。」

以前，壓根沒這回事。

「你同佢相遇之後，似乎觸發咗某啲事。」

「會係咩事？」

「知道去搵出真相，我唔係你私人保鑣。」

「但你‧‧‧‧‧‧」我不得不說：「總會喺我附近出現，猶其係危險嗰陣。」

假道學什麼也不說，手一揮，又在這破損的課室打開次元入口，入口裡面的地方是小松的房間，估計是假道學讓我快速回去。

而他人，在打開入口之後就消失去。

係時候扑野了

我將小松抱起，準備一起回到現實世界。

「呼呼──」

可能次元入口的風勢太大，連小松亦被風擾，而模糊張開眼睛。

「又係‧‧‧你‧‧‧」小松凝望住人類樣貌的我。

他媽的，假道學。

好歹在走之前，幫我解解催情的狀態啊。

吻一下，沒大問題吧。

反正，都要離開紫魅世界。

雖然不清楚自己跟小松她有過什麼關係，但我想，暫時就相信了。

在通往現實世界的次元入口前，在催情作用的強烈效果下，我吻了小松一下。

我知道自己肯定是傻了，但我控制不了這種衝動。就如美少年，他可能是代表住人類對於「愛慾」的某種壓抑。

假如能將之釋放，亦代表將他殺掉吧。

殊不知，嘴唇相觸的瞬間，全場一陣白光爍過。

我生怕是什麼變掛，便立即衝入到次元入口，返回到現實世界再說。果然，一踏出紫魅世界我就變回貓形，而那入口亦緩緩消失，直至化成一點。

「又嚟‧‧‧」小松按按前額：「到底要我附身幾多次？你哋到底有冇好好守護我曾曾曾曾孫！！？」

我一吻小松，便觸發了外公在她身上，施加的「神靈附體」護身咒，是把我當作危險人物看待？

我還是別亂說話好了，印象中，小松和外公的人格記憶最後會結合起來，所以我做什麼、說什麼，她在之後都可能會有印象。

「點解曾曾曾曾孫嘅身體咁怪‧‧‧‧‧‧」小松手放通紅的臉頰：「俾人落咗愛情降？但仲有思考能力，應該係只係催情氣‧‧‧‧‧‧」

之後先祖上身打柒小葵

遲咗

好多文呀

正呀係文

個設定好似silenthill

快啲快啲

我瞓唔著呀墨b

墨b唔好掛住追女仔啦

現實中嘅墨b已經有女

有女仲會有時間寫兩個故？

唔好放棄呢個故

唔準你屈墨b，佢一定係冇女

有仔？

大量文呢

隔離追女仔大量文囉

我要j一葵 唔要追女仔啊

Same

果然連登係最大gay友網

我終於明白點解標題係「遺忘的」

因為冇文

墨b啲時間比八爺用哂

有個人好得閒個個留言都比負皮

好想快啲見到一葵啊

負皮王你都唔識？！

我不敢亂說話，只敢遵循本能，像隻心如鹿撞發情貓，周圍亂滾亂翻。

「唉‧‧‧唯有冥想。」小松的祖先決定打坐。

就算面紅耳赤，都忍耐下來，我就在她周圍轉來轉去。把自己弄得滿身疲累，才真正停下。

「喔？我聞到紫魅嘅氣味‧‧‧‧‧‧」長軴家裡的爺爺，悠然地進來。

「係你？」小松盯向爺爺，眼裡沒半點敬意。

「噢，你係‧‧‧‧‧‧」

「你同我老對手，都有幾分相似。」仍在打坐的小松，疑問：「你係佢幾代之後嘅孫？」

「你係‧‧‧‧‧‧陰陽家祖先？」在衪面前，爺爺都顯得地位卑微。

小松默默頭：「嗯。」

「點解你會突然現身‧‧‧‧‧‧」爺爺踱步圍住小松，密密打量著：「仲喺到佛系打坐‧‧‧‧‧‧」

「應該我問你，你應該知道我現身嘅機制，係啲乜。」小松祖先反問。

「小松有真正嘅危險時‧‧‧」

葵b好可愛

「咁你明白未。」

「但點解小松會突然喺房出現？」爺爺不解一問：「理論上，你哋陰陽家應該唔識關於時空嘅咒術。」

「唓，我唔清楚‧‧‧‧‧‧」祖先跟外公性格一樣，一副不屑寫在臉上：「話說，我後人喺到做緊乜，我唔習慣同你哋驅魔人溝通。」

「佢返咗日本。」說的，應該是外公。

「咁就啱，返日本定居。」

「唔係，佢只係去處理一件事。」

「何事？」

「日本，出現咗白虎。」

「四聖獸？」

「係～佢去收伏緊。」

「自上幾代以嚟，就無點見過「四聖獸」蹤影，又會咁突然出現？」祖先問。

「唔清楚～不過最近真係諸多凶事。」

竟然有文

墨巴快啲完咗個毒撚故返嚟小松身邊啦

冥想完畢的小松祖先，緩緩地張眼：「危險似乎慢慢散去‧‧‧‧‧‧」

「咁你，係咪要消失？食唔食埋飯‧‧‧先走？」爺爺做個扒飯手勢。

「宜啲，就係你哋美國驅魔人嘅幽默？」衪白了一眼，就胡塗地向後倒下。

「呀啊啊啊──！」取而代之，是小松熟識的叫聲。

「小松返嚟囉？」爺爺上前慰問。

「我‧‧‧我‧‧‧」小松左望右望。

「點解你會出現喺到？」

「我唔清楚啊，印象中俾嘢捉走咗，入咗條好暈好暈嘅隧道」小松都不明不白的：「只係知你仲同阿祖先傾咗好多計‧‧‧‧‧‧」

「咁照我睇嚟，有嘢捉咗你入紫魅‧‧‧‧‧‧」爺爺扶起小松：「你成日返煲阿媽啲碟，應該知係咩地方嚟？」

雙線行車都咁多文

墨巴咁勁 出完嗰邊又出呢邊
Btw兩邊都有追 好好睇

「知啊‧‧‧」

「再係咁唔係辦法，小松你最近真係俾人刻意襲擊。」爺爺搖搖頭：「只要遇到稍為有真實力嘅對手，施加喺你身上嘅保護咒都無用。」

「即係會突然有妖怪過嚟桶我一刀！？」小松急問。

「睇嚟，你都係過唔到正常生活，今晚要召開家庭會議！」

爺爺宣佈後，是晚當真舉行了家庭會議，更特地等待總是半夜回家的杞仁。

「老豆，咁急乜事。」剛回來的杞仁，放下手上的傘子。

「坐低！」爺爺對他招手，並把手機放到桌上。

跳了上去的我，見到外公在電話裡。

這東西，好像叫視像會議？

邊到有兩邊

「今次好緊急，唔可以再好似以前咁，放任唔理，保護咒總有一日失效。」爺爺先說重點。

「做咩喺小松面前‧‧‧‧‧‧」杞仁聲音冷下來：「又講啲奇怪嘢。」

「仔，唔洗再呃小松喇，我一早講咗俾佢聽，關於佢嘅身世。」

杞仁眼神隨即一銳，更甚是殺氣：「老豆。」

「‧‧‧你咁做又唔多啱。」外公也說。

「我知道又點喎，知道家族歷史啫。」只有小松願意站在爺爺那邊。

「我‧‧‧係‧‧‧我知你好嬲，不過你要明白，小松開始面對威脅。」爺爺想平息兒子的怒憤。

「反而係老豆你一早知呢啲事，唔同我講，仲要扮到冇嘢咁，真係好嘔心！」小松補一刀。

「你知道‧‧‧‧‧‧」杞仁盡量沉住怒氣，說：「小松可能會有乜下場？」

「知道。」爺爺黯然稱是：「不過，比起佢傻傻咁俾人襲擊，我寧願佢識得憑自己能力反抗。」

「我都想啊！但係我完全唔識變魔法‧‧‧‧‧‧」這場家庭會議裡，小松的參與根本是多餘。

「最重要係，小松接受到？」

「接受到～我俾自己本筆記佢睇，佢都好快上手。」

「咁憑佢天賦，睇得明都正常。」外公點點頭。

兩老在對談時，只有杞仁在旁抑靜自己的怒火，其手部顫得非常厲害，不說還以為他想捏死人。

連小松她望見父親的波動後，都不敢再說太多。

「當初我哋傾好，十八歲就將佢解封！」爺爺說些，我們不明的事情。

「但唔係得我哋兩個傾就夠，仲有杞仁，佢係小松父親。」外公提醒。

正評支持

八爺係紫魅空間入面嘅墨說

忽然，杞仁站立起來：「我返房先。」他拋下一句，就不理會議，徑自離開。

「洗乜理老豆喎‧‧‧」小松小聲說。

「聽我講，你老豆比任何人都更錫你。」爺爺搭她肩膊。

「睇唔出‧‧‧」

「背後嘅愛，好少人睇得到。」

小松抱住爺爺，問：「我之後係咪要做個驅魔少女‧‧‧放棄校園生活‧‧‧‧‧‧過啲同妖魔鬼怪打交道嘅日子‧‧‧‧‧‧？」

「傻女，唔需要，但你要好好裝備自己。」

「裝備自己？」

「你單單識畫符圖係唔夠，你要乜都識，就算喺冇力量嘅情況下。」

外公承認其說話：「冇錯，俾個個限期小松，如果佢可以通過試煉，就俾佢試吓‧‧‧‧‧‧否則，都係做番個平凡人。」

「但都要問一句，小松你想唔想‧‧‧‧‧‧踏入宜個圈子。」

「咁呢個圈子，關唔關我媽咪失蹤嘅事‧‧‧‧‧‧」小松簡而直接地問。

外公和爺爺完全沒料到，她會問這麼一問題，一時間被小松難到。

「仲有‧‧‧‧‧‧奶奶、婆婆呢？都關唔關事？」

「點解你會咁問。」

「我一直覺得好奇，點解全屋‧‧‧‧‧‧得番我一個女性。」小松合上眼睛：「我一直唔覺得係巧合，佢哋全部都係失蹤，我就覺得唔係偶然。失蹤一個叫唔好彩、失蹤第二個叫巧合、失蹤第三個就無得講。」

好敏銳的觀察力，小松居然聯想到自己家人失蹤的事。

良久，深入思考過的外公，緩緩地道：「其實，小松你過去都‧‧‧‧‧‧」

「嘟」爺爺按下掛線。

「爺爺！！？」小松驚愕。

「我哋可以教你靈術、驅魔咒、陰陽術，唯獨係呢件事‧‧‧‧‧‧你就唔好再過問。」爺爺異常嚴肅：「小松。」

終於追完女仔返嚟寫小松

加油呀墨巴

係文啊！辛苦曬墨巴

等你呀八爺

失蹤係咪入左紫魅世界出唔返黎

我愛墨巴

追女仔個故喺邊 想睇

創意台熱門

原來係創意台我喺講故台搵咗好耐

我一開始都係

我係係熱門嗰邊發現

墨巴返黎啊

邊個

追女已經開到第五個post

追女仔 開post叫做八爺 都係墨巴黎

翻嚟呀墨巴

我好嬲呀

好多主線內容

你講呢邊定追女先

呢邊

佢已經被眼前嘅正評吸引住 不能自拔

真係被遺忘

咁個毒撚係幾個笑嘅 佢又寫得開心 呢邊又一日都有幾篇 我地都應該知足
利申: 其實我都想睇一葵多d嘅

其實唔介意墨巴專心喺追女仔個故度
快快脆完咗嗰邊就瘋狂出呢邊嘅文
我淨係怕墨巴比班毒撚搞到轉唔翻過嚟
寫到葵變做毒撚

兩邊都仲係序

墨b兩邊都唔更新係咪終於肯去訓覺啦

似係

係咪温緊final咋？

去左追女了
不過其實你寫乜都咁支持你嘅
我愛黎明！我愛黎明！

小松啊墨巴

「哦‧‧‧」就算小松多任性，見爺爺嚴肅也不禁耍嘴皮了。

自那天後，我有一段時間沒見假道學。

這場短短的家庭會議後，小松整個十七歲的暑假，都不像青年少艾一樣，沉淪在書海的文字或是歡樂的笑聲中。

而是受爺爺特訓，接受傳統的鬼怪獵人訓練。

初時的小松，只把訓練當做有趣、好玩的性質，沒以完全認真的態度，對待此事。

好比，是當成一個暑期活動吧。

每天，我就見她學習對付不同魔鬼、妖怪的方法，但全憑口講，一次實戰經驗都沒有。

酷似天不怕，地不怕的小松，學得很快，平衡每天都學會對付三種不同的妖魔鬼怪，連我都有去聽。

2邊追

她有號稱全港最出色的「驅魔者」教導，如何正確對付魔鬼，話雖爺爺可能是自吹自擂。

燒骨灰、找巫袋、撤鹽陣、澆聖水、唸聖經、畫符咒，都難不到小松，然而只是驅魔者的第一步。

向來神秘的杞仁，對於小松這種生活沒有多言，亦沒有干預，可能已經接受了爺爺的意見。

由於學習的關係，家裡總會被弄得亂七八糟。

爺爺卻笑著說，這才是真正驅魔者的生活：「好懷念。」

「入門級你學哂喇，小松。」八月的結尾，爺爺拍掌鼓勵。

「都係聽書咁渣喎，根本無咩唔同。」小松打呵欠：「我幾時可以好似你哋咁，玩吓法術？」

小松期待的，只是憑空變出火焰這種小技倆。

「要做驅魔者，除咗要喺圈子有人脈之外，仲要同身邊正常嘅朋友斷絕來往。」

「點解呢？」

每晚十時正，兩爺孫都會坐在小花園上堂。

「因為魔鬼可能會利用、牽連佢哋。」

「唔會呱‧‧‧」

「小松，你仲未有覺悟啊。」爺爺拍拍她的膊：「你最多叫做學識驅魔，但唔可以稱得上領悟。」

「我想接觸呢啲嘢，但又唔想同朋友絕交呀‧‧‧‧‧‧」

「咁我問你啦，點解想接觸呢啲嘢？」爺爺反問：「因為媽咪？」

「唔。」小松點頭，緩緩吐出：「我想‧‧‧接觸多啲佢嘅世界。」

「都唔知佢係唔係害咗你。」爺爺搖頭、嘆氣。

「痴線！點會係害我。」小松馬上變得不屑。

「講吓啫。」爺爺抿揚起嘴角，說：「你媽咪以前喺我哋圈子入面，有個稱號叫「超自然界松嶋菜菜子」。」

「吓！咁型？」

「係啊～或者咁，如果你想知道媽咪多啲嘢，其實唔入一定要加入驅魔行列，爺爺帶你認識都差唔多。」

「你唔早講！我學咗幾個月你啲爛鬼符咒！！」小松動怒。

「哇呀，小松露出魔鬼真面目喇！」爺爺驚喊。

「緊係啦！」她雙手插腰，不滿道：「次次一講親媽咪‧‧‧‧‧‧你哋都會唔開心，邊有可能直接同你哋提起佢往事喎。」

「係你阿爸最傷心。」

「佢‧‧‧‧‧‧我唔知啦！」

「小松換好衫吧。」

「去邊啊？」

「巫市。」

「巫市？巫師市集啊？」

「類似喇～嗰到有唔小少人識你媽媽。」說畢，爺爺披起一件深綠大褸。

到小松啦

有文

鹿角巷

Diagon Alley? 唔係斜角巷咩？

屌
sorry打錯
鹿角巷係賣奶茶

植入式廣告？

墨巴加油

點解呢邊推得咁慢

兩邊都有睇 但小松故萬歲

呢邊變咗每日幾篇
追女仔果到就進度快速

墨b 返來囉~

我等著你回來

文啊

墨巴唔要你喇

遺忘了

有文未

文啊bb

想問下墨巴係邊到出緊第二個故？

兩爺孫好像是第一次外出？原本應該是睡眠時間，但我還是被強行放到頭頂，一起出去。

巫市。位於貝澳一片荒無人煙的空地，接近郊區地方。為了小松，爺爺特意乘寒出發，駛車前往。

「呼～」夜晚氣溫有點冷，爺爺抽起煙來。

而坐在後座的小松，則呼氣到車窗上，然後用小手指畫畫那些驅趕魔鬼咒。

「落車之後要緊實我喎～小松。」

「如果唔跟會點？」小松跟任性很易牽扯起。

「可能啊～？哈哈，可能會有神秘嘅人帶你走，帶你去紫魅世界。」

「點解媽咪喺節目到，成日話紫魅世界等同於鏡嘅？」小松望住倒後鏡。

「因為啊，嗰到係反映人內心嘅真實世界。」爺爺續說：「裡面嘅生物，好大部份都係由人內心潛藏以久嘅壓抑，或者長期扭曲嘅心靈產生而成，係全人類共同製造出嘅怪物。」

「就冇好嘅？」

「當然有好，但既然人類隱藏得嘅，又會好得去邊。」

創意台

原來休息就係出呢邊 墨巴真係唔洗訓

「咁班怪物生活喺紫魅世界，又有咩目的？」小松好多問題。

「有啲係為咗實現自己慾念，有啲係漫無目的咁行走，有啲純粹想加害其他生物，所以好危險。」爺爺較細電台聲音：「你爺爺我接觸開嘅係地獄惡魔，而你外公接觸開嘅係塵世妖怪，全家得你媽媽一個係接觸紫魅世界，對嗰到有深入認知。」

「咁阿爸呢？你唔會同我講佢真係一個獸醫啊嘛？一個成日要OT嘅獸醫！！？」

「你爸爸‧‧‧‧‧‧都係等你親自問佢喇，你兩父女感情咁好，哈哈哈。」

「玩嘢啊，邊忽好。」小松踢一踢前方椅背。

車子停汨在路邊，落車後爺爺便牽住小松的手，一起走上郊區那片荒地。

熱鬧的荒地。

彷彿別有洞天，在穿過某個路牌後，前方不遠處就出現混雜的人聲和不明的火光。

「啱啱明明好似咩都無嫁‧‧‧‧‧‧」小松疑惑。

「結界。」爺爺簡而直接。

我都想訓 但這是責任

食緊飯有文睇

「咁我起個結界俾自己同朋友一齊入去玩，咪好正？」小松又提出異想。

「好消耗法力架，要維持咁大同穩定嘅結界，背後施法嘅人都要有番咁上下年資。」爺爺細撫嘴唇，打個比喻：「就好似‧‧‧‧‧‧你要一個大學博士不斷寫論文，而隻隻字都要有質數，唔係為咗堆字數寫嘅。」

「哇‧‧‧‧‧‧」小松感嘆起來：「你一打呢個比喻，我即刻幻想到有幾痛苦，同有幾困難。」

不知不覺，兩人步入巫市中。

巫市裡有分攤位，或是店子。建築好奇怪，有圖案特別的圓柱圖騰、綻放不同色彩的火炬、現代不會見到的吉普賽人流浪車、形形式式的大小帳篷。

有店舖賣符紙、有的賣動物血液、有的賣上百種不同的昆蟲毒物。老闆多半都不是正常人，不是情緒神經質，愛跟對面店的老闆對罵，就是身上生了顆大腫瘤，或是瘦骨嶙峋。

除此之外，會有不知從哪來的鼓聲、吹笛聲、歌唱聲，聲音若隱若現進進出出你耳邊，你卻不會找出其來源的位置。

種種東西併合起來，就成為神神怪怪的巫市。

而且在黑夜舉行，氣氛渲染下，感覺自己不活於現代香港這時空之中，

文！！！

唔好逼得自己太緊呀墨b

來逛市的，有高貴、有頹靡、有神秘，每個經過店子的人，都只會把視線停留在商品一秒，不會表露心跡。

「佢哋有巫師、有魔女、有男巫、有賢者、有神媒、有驅魔者，唔同嘅人都會出現喺到。」爺爺邊說，邊帶小松逛市：「你唔可以向佢哋表露心跡，佢哋有好有壞。」

「‧‧‧‧‧‧會唔會有狼人或者吸血鬼？」小松左顧右盼。

「有嘅～不過都應該化成人形，你唔會察覺到佢哋存在。」爺爺開玩笑道：「除非今晚係月圓，或者小松你流咗好多血，可能會激起佢哋本性。」

「咁我哋宜家去邊？」

「一位你媽咪嘅朋友，占卜好厲害，就嚟搵佢占卜吓你嘅將來？」

我愛黎明！我愛黎明！

覺得墨巴呢排出故出兩個既原因
係想透過出文逃避考試溫書

我真係愛死你

墨巴真係好勁，2邊出文都搞得掂

我愛墨b

點解嗰邊咁多文，呢邊得咁少，唔公平！

因為呢邊係被遺忘的

遺忘的

墨b我等你啊

正評真係我唯一動力

淨係可以正皮一次咋

恕我唔識欣賞個互動故，我覺得呢個好睇好多

我都會支持墨巴你

大家想有文就去嗰邊瘋狂負皮啦

唉 我想睇小松

墨巴要休息 今晚冇文㗎喇

你收皮啦
墨巴出咩都支持

我都想寫埋呢邊 但今晚真係放過先 聽朝一醒會打 我真係好需要睡眠 睇文幾時都得 但我打埋呢到會頂唔順

瞓啦，呢度冇人催你

ac都唔換

早抖

好好休息

辛苦你了

快啲訓覺豬 乖

你抖一兩個月我都得呀
最緊要墨b健健康康肥肥白白就得㗎啦
我愛你呀墨b

連登多gay果然係真

我對墨b嘅愛係至死不渝㗎

兩邊都好睇架 唔緊要架 其實你出曬個互動故先出呢到先都得架 最緊要身體狀況良好 寫文係興趣唔係職業 慢慢嚟 睇得你故嘅大多都係忠實fans 絕對係等得的

墨巴係咪見小松故冇乜人睇所以先出追女故引人過黎睇

呢邊個個忠實fans黎
反而驚你唔休息啊

唔會被催文的作者

墨B快d抖

等墨b瞓醒

push

我唔係特別中意互動故
我都係乖乖地係到等故算

根據上次經驗今晚12點出

唔記得正皮嘅好快啲正皮喇下

仲冇有文

個post改名改得好 墨巴已經掛住追女仔遺忘左小松

瞓醒都唔出呢邊先

睇嚟真係遺忘的

墨巴係咪唔出

食埋飯出文

食飽啲出多啲

食埋飯有得睇

好野有文，墨b食飽啲吖

原來未重製前嘅第一個post正評多過呢度好多，d人去哂邊？

爺爺帶我們進入某個帳篷中。它像蒙古帳營，中央一張矮茶几、周邊擺放工作需用到的物品。

「我就預計到，今日會係個特別嘅日子。」裡面，坐著一個神秘的女人。

至所以說神秘，皆因她頭披黑紗巾、全身包得密實，只能看見一雙眼睛，那眼睛卻清澈無比，像看得透未來，看得清過去。

「好耐無見。」阿爺搭住小松的膊一同坐下。

「上一次見你，都已經係五年、十年前‧‧‧‧‧‧？好久遠，我都遺忘咗。」那女的說。

「小松介紹你，卡普菲阿姨，係你媽媽舊相識。」爺爺和善介紹道。

「你好‧‧‧」小松一臉懵然，去跟卡普菲阿姨握手。

「你好。」很快，她就凝視住小松清亮的眸子，默默唸道：「同佢好相似嘅一對眼。」

帳篷內，只有幽幽的蠟燭光，可能是布料的的隔音功能太好，而隔走外面不少雜音，整個空間彷彿只得我們。

「你話我媽咪‧‧‧‧‧‧？」一提母親，小松貌悅。

「嗯，富有智慧，睇得清楚前面任何一條路，唔會走錯。」卡普菲阿姨說。

「姨姨‧‧‧‧‧‧你唔係本地香港人？」

「喔？你果然有慧光。」

「唔係‧‧‧‧‧‧只係因為你個名，唔會喺香港點見到。」小松尷尬地回應。

卡普菲沉默一笑：「我係羅姆人。」

「即係吉卜賽人？！」小松豎起食指。

「嗯，喺年輕嗰陣，同你媽咪曾經喺也門留學。」

You have your mother’s eyes

好滾動 一入嚟就有文

接續，卡普菲拿出一張泛黃的舊照，說：「當時，我哋主修宗教。」

「咁點解你最後會嚟咗香港嘅？」

小松提出這題問時，卡普菲把目光移向了爺爺：「杞爺？」語氣帶有疑慮。

杞爺這稱呼不錯，以我也索性改口叫他杞爺好了。

「我仲未同佢講。」杞爺緩緩地和笑。

「其實，呢到並唔屬於任何一個地方。」卡普菲對小松，說。

「即係唔屬於任何城市國家‧‧‧‧‧‧？單純係一個空間？」小松不解地答。

「嗯，只要走入某個特定結界，就可以入嚟，「巫市」係唔屬於任何地方，純粹係十二女巫創立出嚟，俾大家交流、購物嘅空間。」

「噢喔‧‧‧‧‧‧」小松似懂非懂地點頭。

「你仲有冇做靈媒占卜嘅工作？」杞爺一邊觀察營內的物品，一邊問。

「無做好耐，宜個年代只有講假話嘅神棍先會得人歡喜。」卡普菲冷豔一笑：「講真話嘅靈媒，只會受到人討厭。」

「係咁嘅話‧‧‧‧‧‧真係可惜！仲想帶孫女嚟預測下命運添。」

「杞爺。」卡普菲始才拉開口巾，喝口熱熱的酥油茶：「你係專門打破命運嘅人，喺你面前，預言應該無任何作用？」

「我已經唔似以前。」

「因為遭逢巨變？」卡普菲的一言，就如道出杞爺心刺。

連向來善和的杞爺，都無法回答下句，沉默一會。

「所以呢，搵你就真係啱，你預測咁厲害。」杞爺微笑道。

「可以，但你知占卜嘅程序？因為好神聖，請你要回避一下。」卡普菲直說。

好感動吖 小松終有文

正，有文

去左選擇題啦

杞爺

杞爺捏捏小松肩膀：「放鬆啲～唔洗咁緊張。」

「得得得，你撤退先～」小松擺擺手。

杞爺撫拍一下她的頭，就徐徐離開，營內餘下兩人一貓。

「仲有隻貓‧‧‧‧‧‧」卡普菲凝盯住我。

「喔，你放心，佢好聽話。」小松將我抱入冷衫內：「嗱，你唔准出嚟啊。」

出奇地，小松懷內異常地暖。

憑她弱纖纖的身軀，當然是暖不了多少，我轉身愚動時，無意觸碰到一些東西，才發現衫內附有多個暖包，簡直是人肉暖爐。

「以後，你帶上宜個眼罩。」卡普菲繼續不明的儀式。

「占個卜都咁煩嘅？唔係抽下牌渣咩？」小松天真地問。

「抽牌係神棍，我係靈媒，更甚可以到達你媽媽嘅高度‧‧‧‧‧‧」卡普菲似乎在弄什麼，頻頻傳來聲音：「預言家。」

「我媽媽‧‧‧係預言家？」

「只係佢其中一個身份，一般大眾對佢嘅認知係，神秘學教授、靈異節目學者？」卡普菲慎重地說：「由宜刻開始，你絕對唔可以拆低眼罩，打開眼睛，否則會有嚴重下場。」

你文呀

唔夠多

推推

「會有幾嚴重？」小松真愛問東問西。

「輕則灼傷眼睛永久失明，重則燒壞腦部，變成殘障。」卡普菲說話的音量，也逐漸變細：「因為，你嘅未來即將會投射喺周圍，我會代你去觀查，但假如你除低眼罩望到自己命運，上天就會給予你懲罰。就好似玩啤牌咁，你唔可能偷睇對底牌，因為你對人生暸如指掌，就無存在嘅意義，亦都係犯禁。」

「嗯‧‧‧‧‧‧」小松也認真起來。

我在冷衫內，隱約地看見周圍的環境，儘管看不到多少。

卡普菲唸唸有詞，唸著不明的語言‧‧‧‧‧‧

慢慢地、慢慢地，她耳朵居然冒出一陣白光！但這光芒沒完全綻放出來，而是明燈般蘊含在耳內，隱隱約約的。

隨著卡普菲唸得更快，她的雙眼亦轉為白光。最後，她用近乎非人的語速，唸到口腔內都綻放出光暈‧‧‧‧‧‧！

她才停止唸咒。

耳、眼、口，如今都散發著強烈的白光，原本的眼珠、牙齒、耳窩等經已不見，只有一陣神聖的光。

卡普菲捉摸小松的手，感受住她。

「＃％）＄（）％＊＠＃（）＠」

奇怪的雜音，像蚊子般溜進我耳朵。

「％＃＄）％＄％（％︿＄（︿＿＄＠＃＿」

是次，更為嚴重，這種不適使我開始有些郁動‧‧‧‧‧‧

小松將我抱得更緊，可能感受到我的不安。那些不明的聲音，四處遊走，四方八面地出現，極騷擾。

約五分鐘後，卡普菲三觀的光芒開始熄滅，情況才轉好。

「嗄‧‧‧」我不禁喘氣。

「可以除脫眼罩。」卡普菲說。

「小葵做咩啊你‧‧‧？」小松一脫眼罩，就慰問我情況。

「你嘅未來。」卡普菲眼裡，像經歷完一場冒險：「好了不起。」

好了不起

我又要比小松攬

會唔會幫小葵睇埋未來

無意觸碰到一些東西，才發現衫內有小松的兩個乳房

五速嘴再現

墨巴有冇興趣加d彩蛋落追女仔度
好似加小松落去咁
主角一諗住識小松就俾小葵啤
又可以吸新讀者轉過黎，又俾舊毒開心下

被遺忘的小松

我都係咁諗

趁墨巴遺忘咗小松
睇埋其他七童軍啦
好彩死神有講番阿敏點解咁痴線咋，唔係我真係會好憎阿敏
想問下陽光燦爛的日子仲有冇得買，淨係買到死神咋

許若情同楊樂瑩好似講得太少，如果可以多番少少就好啦

比癡線佬監視個故有講佢地

如果當初偉敏唔係咁痴 班舊讀者就唔會咁鍾意佢

一陣出

考慮下

應該冇得買了

加zerowind落去同主角一齊發癲

咁又係，我打錯咗書名

轉ac轉到亂哂

又八爺

不是 因為轉番墨說留言太煩，所以索性用這身份留

玩完追女仔 墨巴返黎呢邊未？

準時１點鐘來寫文

如果話糖糖故主線係追呀糖
Zero wind故主線係復仇同守護
咁小松故主線究竟係咩
同埋葵b係主線定小松先係主線？

真相

「有幾勁啊？」小松雀躍地問。

「我唔可以直接講你聽，但可以間接同你講。」卡普菲緩緩一笑。

「你講吖。」小松雙手托鄂，像朵花兒一樣。

「你將會係，進入「赤夢世界」嘅人。」

「赤夢‧‧‧‧‧‧世界？好似喺媽咪嗰節目到聽過吓。」

「因為赤夢世界，係由你媽媽發現，佢係比紫魅世界更深入嘅世界，入面充斥住唔係單純嘅真相，更係扭曲、惡念、痴語、憎恨、無知、愚昧、狠毒、毀滅嘅世界。」

「‧‧‧‧‧‧我入去宜啲地方做咩。」

「去重遇一個人。」說到這裡，卡普菲停止預言：「只可以講到咁多。」

「哇‧‧‧‧‧‧真係。」小松有點無語，自唸：「好精彩咁喎‧‧‧」

「宜個人，我都睇唔清佢係邊個，連借助神眼都睇唔到‧‧‧‧‧‧赤夢真係一個好危險嘅地方。」卡普菲依然保持微笑。

到返依邊

「預言完畢？」杞爺在外頭問。

「你可以入嚟。」卡普菲准許。

「呵，外面真係凍。」杞爺擦擦手、進來坐下。

「入掛地獄，果然怕凍。」卡普菲為我們倒了杯茶。

很香，那種奶油香，連我都想舔一口。

杞爺小喝一口，不禁讚嘆：「如果配多塊乾馬火腿，就正！」

「杞爺，我已經唔可以好似從前咁奢侈。」卡普菲身上沒半顆耳環戒指，看起來很簡樸。

「仲記得我媳婦第一次帶你嚟嗰陣呢，你成身珠寶，又金又銀咁款，閃到我老人家差啲瞎眼。」

「宜個唔同，只可以將所有專注力‧‧‧‧‧‧放到眼睛上。」卡普菲一如所言，全身只有眼睛是外露的位置。

出完個邊又出呢邊，墨b真係好搏 辛苦哂

「哈，呢幾年‧‧‧‧‧‧啲神棍真係搶哂你生意咩？」杞爺笑問。

「嗯啊，我都就快無辦法生存。」

「真係唔掂先搵我喇，我帶孫女繼續行行先。」

「佢叫小松？」卡普菲望向小松。

「係。」小松像乖學生點頭。

「你要培養一個咁可愛嘅驅魔者？」

「只係帶佢嚟感受吓另一個世界。」杞爺牽住小松離開：「好啦，我哋去第二到。」

接下來的節目，就是遊市集。

市集多半販賣古怪的東西，諸如黑狗血、銀製用品、吸血鬼尖牙、惡魔紅石、矮精的耳朵、被囚禁的小精靈等。

「好得意啊。」小松停在類似寵物店的地方。

不能說成寵物店，是因為寵物都有些奇怪。例如，她眼前被囚禁在模型屋裡的小精靈。

「佢叫柏格，好得意嫁！」店主是名西裝男人。

「得意‧‧‧？」

小精靈柏格只有一隻手掌大，他渾身發光，有對小翅膀不停拍打著，在放有模型屋的鳥籠裡飛來飛去。

「小松～唔好理，我唔支以宜種人口販賣行為。」杞爺拉走小松。

「老嘢！佢哋只係小精靈～」那店主反駁。

「真係‧‧‧第一次見識啊。」小松覺得神奇，眼珠不斷觸及新穎事物：「以後都多啲嚟啊！」

「命運會推使你多啲嚟。」杞爺只說了一句。

「我已經做好繼承家業嘅準備‧‧‧‧‧‧！或者，或者我可以好似《怪獸與牠們產地》主角咁，有一個龐大嘅動物圈，做出名嘅超自然界訓練師。」小松十分異想天開。

「哈哈哈哈，但係事實唔會咁好呢。」杞爺停下來，對小松說：「其實爺爺係想你做個普通人，但事實講俾我聽‧‧‧‧‧‧係無可能，最近發生嘅事你都有眼見，一波一波咁搵上你嚟，爺爺都無可能二十四小時喺你身邊，所以等你接受好一切，準備好迎接，我就會解除你嘅保護咒。」

「點解魔鬼妖怪要搵我‧‧‧‧‧‧」

「咁係因為你流住我同你外公兩大名族嘅血脈，每個邪物都想捉走你。」杞爺又說：「但我哋唔係嗰種超級疼愛仔女孫兒嘅公公爺爺，雖然都愛，但我哋知道佢哋總有一日，要面對妖魔鬼怪，所以最後都會放手，唔求佢哋功成名就，但求佢哋可以明哲保身。」

小松都有睇FB

「唔求佢哋功成名就，但求佢哋可以明哲保身」
真正體現到長輩對後輩嘅愛同哀

赤夢嗰個係老母定係小葵

小葵for sure

小葵啦梗係

墨巴呢

十五分鐘後出

終於出呢邊！

瞓咗？

逛完巫市，我們乘車回家。

對於今天的預言，小松不太在乎，她就是那種見步行步的小女孩，災難到了，就跨過去。

到現在，她依然一徹樂觀。

在同一夜，我察覺到不祥的氣氛。

早已熟睡的杞爺和小松，自然沒料到。

從窗戶邊企站，我可以看到有隻黑貓，正凝視我們這一家，牠不敢靠近，目光卻兇悍非常。

「咁夜出嚟。」我行到門外，跟牠交涉：「唔怕凍？」

「唔認得我～？」牠反問。

「你係‧‧‧‧‧‧」

「又係‧‧‧‧‧‧」牠一副高高在上的姿態，說：「我換過咁多次肉身，你都唔會認得。」

「你係嗰隻‧‧‧」

「你哋會稱我為‧‧‧‧‧‧」牠從對面屋的高牆上，跳落地面：「惡魔貓？」

「中。」隨著一股風影，牠逐漸幻化為人影貓。

高瘦的身形且孤高的貓眼，讓任何人都深感畏懼。

「你應該入唔到宜間屋。」否則，看他垂涎的牙，早就衝入來。

「好聰明～」他以人形貓的姿態，跟我對話：「我哋嚟場交易。」

「交易？」

「啊～係。」他指向杞爺住的那一間別墅，說：「幫我殺咗屋入面嗰個老頭子就可以。」

「好啊，成功再通知你。」惡魔竟然會找上門，太誇張了。

揾隻貓殺人 咁睇得起小葵呀

「事成，我可以實現你任何夢想‧‧‧‧‧‧包括你失蹤嘅好朋友。」惡魔貓都知道此事？！

「你點知？」我稍稍回瞧。

「惡魔啊‧‧‧‧‧‧可以穿透他人嘅心靈，你仲好想同宜個女仔喺一齊？但以宜種主僕形式，你太無大志。」惡魔貓冷笑數聲，就像女人的獰笑。

「我宜家就入去叫醒老頭子，你企定。」

「都無用，你殺幾多次我都係會復回。」惡魔貓在門外來回踱步：「只要世上一日仲有黑貓，我都可以無限借屍還魂，我生命唔會有盡頭，而我存活宜幾千世紀以嚟，就係為咗擁有佢。」

惡魔貓貪婪的眼神，盯向了小松房間的窗戶：「幾千個世紀‧‧‧‧‧‧足足，幾千個。」

「你得到佢個身，都得唔到佢個心，放棄吧。」現在連惡魔也愛上小松。

「或者咁？作為交換條件，我引導你去尋找，你自己真相嘅迷題。」凡惡魔貓待上的地方，都會開始產出一股迷霧。

訓先 嚟緊依幾日會加速返

墨兄
深夜推推

墨巴唔好咁辛苦啊，呢邊個忠實讀者會等你㗎

惡魔貓出現啦

我係咪miss左小松一開始隻啦啦 佢去左邊？

會唔會上埋小葵身

好似冇講過小葵係黑貓，我之前問墨巴佢都話未交代

牠一直在母親的房

用錯acc

不是 廢是轉而已 反正大家都知道了

今次係最快穿煲嗰次

上次甜估都冇咁快估中

出左街 夜啲返黎把出

墨巴咁夜重出街

落lkf揾jojo ?

我家姐係公廁 要去返舊登睇

墨巴大頭蝦唔記得換帳先比人估到
Btw佢好可愛呀

講番就記得 笑死

小松b

七點半要起身返工 我抖一陣 六點半起一起身盡打

墨巴訓多啲啦不如

當年去書展同墨b影相既時候 墨b合埋咗眼 好想影翻張正常

七點半返工

墨b完咗sem?

我記得糖果少女入面有小松有一隻黑貓
究竟係咪小葵呢

其實一開始見到兩隻貓既名 就不停諗點解要叫葵芳

我影咗兩張，一張佢有眨一張冇眨

墨b好鍾意特登合埋眼影相

應該係啦

咁遲下小葵咪會俾忌惡魔上身

上左身之後佢會唔會對小松做啲咩㗎

小松會唔會對惡魔(小葵肉體)做啲咩

A. 驅魔（物理）
B. 傳教（物理）
C. 呪語攻擊（魔法）
D. 離開

最快3票

E. R下巴 (物理)

F. 摸肚 (物理)

負皮王，唔準偷懶唔負皮追女仔個故

幾時有小松

會唔會有日係出晒小松啲文先出追女仔

「我冇任何值得追尋嘅真相，我就係我。」

「你入過紫魅世界，應該清楚自己本體係點。」惡魔貓說。

「‧‧‧‧‧‧」

「我當然唔係迫你掘挖出～因為挖出真相，對你嚟講都唔會有好處。」惡魔貓留意味深長的一句，就消失不見。

對於自己真實身份，我從來沒有去思考過。

貓？

人？

真的，有那樣重要嗎。

盡管我很想成為人，也是出於守護貓族目的，要我真的變為人、食為人、睡為人，恐怕一時三刻，我無法接受。

那晚後，我們生活終於回複平靜。

什麼邪神妖物，都沒有再近來一步。

而外公那邊，他仍然在日本收服著不明的聖獸，總之是說出來都不知道長怎樣的怪物。

爺爺帶小松逛過巫市之後，都沒有再牽扯惡魔的事到她附近。小松為應付DSE大考，也顧不得那些符咒魔學了，書上通通換成練習簿，成為一個認真溫書的乖小孩。

直至近十二月份，畢業禮的那一天，她平日煩忙的溫習進度才稍稍停下，到天台陪朋友歇一歇息。

見那黃昏快將下沉，留得住她們不離開學校的籍口也沒了，小松才快快地問，那位叫阿妤的女生，有什麼樣的夢想或目標。

「我啊～？跑步囉。」靠在天台大門，喝著維他奶的阿妤，純粹地答：「我喺出面又係田徑隊、又係泳隊、又玩成日玩風帆，真係唔知掂邊樣好喎。」

「阿妤你把聲咁靚，有女仔嘅情、男仔嘅氣，我覺得你做電台主持應該幾正，我實晚晚聽住收音機！」小松說。

「你除咗調皮啲，任性啲，都幾乖嘅，出到學校無咗我照顧，你掂唔掂啊？真係好擔心你同阿糖～」在群體中，阿妤彷彿就是她們的大姐姐。

「阿糖‧‧‧‧‧‧唔憂柴唔憂米嘅，唔好講佢。」小松掩住面部，唉聲嘆氣：「我好煩啊──」

「煩咩。」

「你當我，接觸咗第二個世界，一開始覺得幾好玩，後尾諗諗吓都幾麻煩！」

「你又正常發揮緊，講啲我根本聽唔明嘅嘢。」阿妤哈哈一笑。

「我家族係驅魔嘅，咁一開始貪得意，咪係咁叫爺爺帶我周圍去，又教我啲新嘢咁，直至宜家DSE大難臨頭！！」小松低頭，一沉不起地說：「突然就覺得前路好迷茫‧‧‧‧‧‧」

「只要考好嗰試，你有乜好驚。」

「我最近訓覺‧‧‧總覺得‧‧‧‧‧‧」小松將我抱到膊上，說：「好似有個人，喺夢入面叫緊我咁。」

「咁怪？」

「唔係‧‧‧叫，直頭係呼喚咁款。」小松不解地說：「叫我‧‧‧‧‧‧要搵番佢。」

「哇‧‧‧‧‧‧又嚟料啊，又靈異嘢？」

「唔係，係認真架。」小松沉默半晌，又說：「你都知，我屋企嘅事。」

「‧‧‧至少，你仲有阿爸、阿爺、阿公啊嘛。」阿妤安慰道。

「我成日都覺得，係我媽咪叫我。」

阿妤捏捏手上的盒子，奶已喝光。

「越近自己十八歲生日，就越嚟越清晰，前排有段日子仲癲咗咁，遇到好多想襲擊我嘅‧‧‧‧‧‧惡魔？」

係文呀

重有冇

通常都係四篇

葵：何事我會妒忌我會擔心魔鬼搶走你

阿妤

強烈要求多啲女童軍戲份

你個名

俾糖果女孩影響太深

我個小松b

墨巴唔好遺忘咗小松

小松呢

考完試冇文

兩邊都live咗

「小松，睇嚟DSE迫害得你太深。」阿妤神色確切無誤。

「吓！點會呀！」

放學一如昨往，乘搭使人疲累不已的車程。

回到家，繼續那寂靜的溫習。

其實小松這樣活潑，可能要歸夠於居住環境。附近無論早上還是夜晚都非常靜，對喜歡熱鬧的人來說，是很難適應。

這晚，她依然久久不睡，在努力複習練習卷的題目，直至一道電話，打破了屋子的沉默。

「嘟嘟嘟嘟⋯嘟嘟嘟嘟⋯⋯」

專注溫習的小松，居然注意不到聲音的響徹。

「小松⋯下面有聲。」我只好提醒她。

「聲⋯？係喎⋯⋯咩聲嚟。」小松回過神來，準備下去查看。

落到客廳，她當先找找燈制的位置，才敢在這寬闊的空間移動。

「噠」的一聲，全屋照亮。

「咩聲呢⋯⋯」小松跟隨聲源，走到一部家用式電面前：「哇⋯屋企電話響緊？差唔多七、八年無用過喇喎，自從我上咗中學⋯⋯」

「電話？同你成日拎住個部有咩分別。」我問。

「宜隻呢，叫家用式電話～」儘管電話在響，小松依然像教小孩一樣，跟我解釋兩者的差異：「係用嚟聯絡某個家庭，我用開嗰隻就叫手提電話，係屬於私人性質嘅。」

「咁點解家庭電話無用幾年？」

「因為宜個世代嗰個都有電話喇，洗鬼要部又冇得打機、又冇得聽歌嘅家用式咩⋯⋯」

「咁所以⋯呢個電話你仲接唔接⋯⋯？」我再問。

「呃⋯」小松猶豫地，把手放在家用式電話上：「接囉⋯。」

「⋯」

「喂～？」小松接起電話。

「呀啊啊啊啊啊──！！！！！！！」一陣慘烈的驚叫。

「哇呀⋯！」小松馬上掉走電話，小腿軟坐地上。

「唔！？」我跳上電話旁邊，嗅嗅它有什麼古怪。

「唔⋯唔洗⋯聞啦⋯⋯我諗係俾人整⋯蠱嫁⋯⋯痴線嫁⋯！咁夜打過嚟大叫⋯」小松嚇得小腿仍在發顫：「小葵，幫我熄咗部電話⋯！」

「點熄？」家用式電話上，有很多按鈕。

「呀啊⋯！救⋯救命⋯⋯啊啊啊啊！！！」電話又傳來女人的怪聲、呼救聲。

「求其喇！！」小松雙手掩耳，不聞不聽。

我隨便踩了幾個鍵，想看看能否掛掉電話，卻沒想到⋯⋯聲音反而變大了。

「呀啊啊啊啊！！！！杞島博子教授⋯⋯！」那女的，不斷呼喊。

又會咁突然出文嘅衰鬼

「啊啊啊啊！！！小葵你撳咗擴音呀！！」小松更加害怕地大叫。

「佢喊杞島博子⋯⋯」我疑惑地問：「係咪搵錯人。」

「吓⋯？杞⋯島博⋯子？」小松怔住。

「嗯⋯」

小松愣思一陣，立即去把電話湊到耳邊：「你⋯你係邊個啊⋯？搵我⋯媽咪做咩啊⋯？」

「你⋯你又係邊個⋯」電話另一頭的人，反問。

「我係佢⋯個女。」

「咁⋯請你幫我轉達俾教授聽⋯佢⋯佢又嚟咗，應該話佢又返咗嚟⋯！」那女的語氣，十分危緊。

「邊個返咗嚟⋯⋯」

「叫⋯幫我叫博子教授⋯聽日五點半，喺旺角B出口等，我會一直等到佢出現⋯⋯」說畢，那女的就掛掉電話。

屋裡，重拾一片寧靜。

「原來你母親，叫杞島博子⋯⋯日本人」我思索了數秒：「不過啱啱嚟嘅人，到底係邊個。」

「我都唔知⋯⋯」小松仍然心有餘悸。

是晚，小松不顧環保，將家裡的燈都開啟，確保每一處都光亮的，還會事先叫我進入黑暗的地方進行偵查。

「真係有用？除咗增加用電收費。」我問。

「有呱⋯唔好問我啦，好驚呀。」小松還刻意穿著長袖外套，讓兩隻手都可以收入袖內。

「嗰個女人，好似遇上咗啲麻煩。」

「我都俾佢搞到⋯⋯完全無心機溫書喇⋯⋯」小松焦點不穩地，閱讀書本。

「但佢嘅麻煩，似乎只有你媽媽解決得到。」否則，怎會夜裡打來，而且叫得那麼嚇人。

「我唯有聽朝打番俾佢，同佢講媽咪已經唔喺屋企⋯⋯」小松焦慮地按住前額，嘆了口長氣。

翌日，早上八時正。

明媚的陽光把昨日的不安感驅逐，小松才逐一把燈關下，然後回到客廳那，致電昨夜的女生。

「嘟⋯嘟⋯嘟⋯嘟⋯」電話持續不通：「電話暫時未能接通，請重新再打過。」

接下來，小松重新打了上十次，依然無法接通。

「仲係唔通⋯⋯」她憂慮地說：「我唔想佢出去旺角白行一趟。」

「咁你會唔會去？」

「我唔知啊⋯小葵你話呢？」

「既然佢曾經識你媽媽，咁去交代下都可以，就當係順便交代你媽媽嘅情況，俾佢知。」

如是者，小松在五時正到達了旺角地鐵站，在B出口附近一帶搜尋昨夜那名女人的身影。

在那人流人往的出入口，有個焦慮不安的身影特別惹人注目，她半依半靠地貼住牆壁，似是等待某人。

「係咪佢？」今天坐在小松頭上的我，問。

「可能係⋯⋯」小松戰戰兢兢地走過去，禮貌地問：「你好⋯係咪⋯⋯搵杞島博子⋯嘅小姐？」

「你⋯係⋯」那女人像幾天沒睡，累容呈面：「琴日⋯接教授電話嘅女⋯？」

「我係啊，我叫小松⋯」

「咁⋯教授呢？」

「我媽咪佢⋯⋯」

「可能得教授先幫到我⋯⋯！」那女人抓住小松的膊頭。

「嘶～～～！！」我立即露出駭人的警告。

那女的見我發出不滿的低嘶，馬上放開小松的肩膀：「唔好意思⋯我叫⋯江梓華。」

「好⋯」小松點點頭，開始交代：「其實我想同你講⋯⋯我媽咪，已經唔喺到。」

「唔喺到⋯？教授佢⋯死咗？！無可能！」江梓華瞪大眼睛，有些驚訝。

「唔係死咗！」這是，小松確信的一點：「只係暫時失咗蹤⋯⋯」

「失蹤⋯失蹤⋯⋯」突然，她又追問小松：「但既然你係教授嗰女⋯肯定⋯點都識少少嘢⋯⋯你可唔可以幫幫我！！？？」

「吓⋯幫你？」

「呢到唔太方便講⋯⋯去第二到。」江梓華說。

之後，我們從旺角地鐵站B出口，轉移陣地到一間樓上咖啡店。入到去，江梓華立即點了杯黑咖啡，說要保持清醒。

咖啡店雖然位於二樓，但設有落地大玻璃窗，因此仍然能大範圍觀望到街道上繁華的景況。

「唔好意思⋯可能麻煩到你。」江梓華坐下。

「唔緊要⋯」小松抿嘴。

無緣無故地，我們被帶來聽她說事情。

「我打過嚟，其實係因為，嗰隻嘢又嚟搵我。」

「嗰隻嘢？」

「一隻⋯⋯你博子教授，九年前擊退嘅怪物，佢騷擾咗我好耐，直至最近又開始搞我。」

「咩怪物⋯⋯」小松神情深入，似想聽她下去。

「嘔心嘅怪物⋯我形容唔到，我從來唔敢直視佢⋯⋯」江梓華合緊眼睛，喝下黑咖啡：「我要喺人多嘅地方，先唔會俾佢捉走⋯」

「吓⋯？」

「每晚只要我一訓覺，就會感覺到被窩入面有嘢捉住我，想拉我入去某個地方⋯⋯」

「你有冇打開過張被啊⋯⋯」

「冇⋯我唔敢望入面係啲咩⋯⋯只係敢即刻遠離張床，然後我洗頭嗰陣，一合埋對眼，又會感覺到有對手想拉我走。」

「⋯⋯」

「呢隻怪物九年前已經搞過我一次！嗰陣⋯博子教授幫我擊退咗佢⋯⋯我估唔到佢又再返嚟⋯你有冇方法幫到我！！？既然你係佢嗰女，一定知道有啲方法⋯⋯」

有文喇

小松的第一次

今日生日，可唔可以乞墨巴一句生日快樂

Hb

混血妹

日本妹

日本妹好正呀

小松妹妹

生日快樂

小松消失咗

到底被遺忘的小松今日會唔會有文呢

召喚絲打「小松」俾我地止下渴先

其實我改名係為咗去隔籬post刷存在感

唔理啦 丁住先啦

丁我啦

有鳩。。。。

明天朝早出大量

大量追女仔

朝早

大量

中午啦

朝早=凌晨十二點到七點嘅時間

墨巴都未起身，唔計朝早！

食埋飯出

晚飯定午飯？

「我可以點幫你啊？我普通學嚟渣⋯不如⋯我叫我爺爺幫你啊！佢係呢行，可能會有辦法⋯⋯」小松撒手搖頭。

「幫到我就得⋯唔該哂你⋯！」江梓華連忙點頭答謝，誰不知太用力，敲到檯面了：「呀⋯」

「你冷靜啲先啊⋯⋯」小松開始致電給爺爺：「喂⋯爺爺啊？」

「小松？咁難得打俾我啊哈哈。」爺爺一如在渡假的聲音。

「我⋯」小松不知怎樣開口，才好說：「我⋯有個朋友呢，佢遇上咗啲小問題。」

「小問題？如果係錢銀上嘅⋯⋯」從聲音也可聽出，爺爺面有難色。

「唔係，係關於超自然嘅嘢⋯⋯」小松望一望她，再說：「佢懷疑遇到鬼⋯？」

「唔係鬼⋯！係怪物⋯！」她確切地說。

「所以，想請你幫幫手啊。」小松說。

「呵呵，但爺爺退咗休好耐囉，除非係小孫女你出事喇，否則我都唔會再接觸呢啲事。」

「咁啊⋯」

「叫佢自己另尋高明喇～」

如是者，請求被爺爺婉拒了。

「冇人幫⋯我啊？咁一定會俾佢捉走⋯」

「捉走？點解佢咁肯定係捉，唔係殺死。」我提出疑問。

小松亦以人話，復述我的提問給她。

「係博子教授講⋯⋯」

「嗯⋯？」

「想當年我遇到宜種事情嗰陣，我其實都搵過好多驅魔人同靈媒，但佢哋唔係神棍，就話自己對付開嘅生命體，並唔係宜一種。」

「得我媽咪，先知道點樣對付？」

「係。」江梓華握緊咖啡杯，說：「佢稱，宜種生命體為⋯⋯嚟自紫魅世界嘅怪物，或者簡稱「詭異」。」

「詭異⋯我知道，我媽咪係專門研究「紫魅世界」，對入面都有好深嘅認識。」小松平日在母親的舊節目上，就看不少解說：「嗰到，可以話係另一個世界。」

「冇錯⋯！」江梓華見她懂那麼多，稍為激動起來：「請你一定要跟我返屋企，去幫我驅趕嗰隻怪物！」

「呃唔⋯小葵你認為呢？」小松問我。

「你自己認為？」我反問。

「我⋯其實⋯我都想了解⋯⋯」小松默默抬頭，說：「媽咪嘅世界。」

「既然係咁，你冇理由拒絕。」我說。

「但會唔會好似上次學校咁⋯⋯」

「可能會有危險，但上次係有高人幫手，今次冇。」這次，假道學應該不會在旁：「所以你覺得有危險⋯⋯就走。」

Live

「好⋯我明啦。」她小作考慮後，便下定決心：「江小姐，我可能試吓幫你，但唔擔保一定得⋯⋯有咩事我都會即刻走，明未？」

「好啊好啊！！唔該你呀！」對方感激地握手。

在晚上前，兩個只屬點頭之交的人，便在旺角附近一帶購物，購買所需的用品。

途中，江小姐為我們簡述了那隻怪物的情況：

－喜歡在被窩出現

－一旦去到人多的地方，便會消失

這些資訊其實可有可有，但給小松預先想像到畫面，到真正發生時便不會大叫大嚷。

──章節──

安心

旺角，一田超市。

裡面人山人海，暫時使兩人從恐怖的話題上抽離。

「佢喺被窩出現⋯咁你有冇掉走張被，或者唔用被訓覺？」小松詳問情況。

「冇，因為唔用被⋯⋯我會覺得更加不安，越嚟越驚，好似冇嘢保護自己周圍咁。」說著說著，江小姐抱臂而行：「就算我會被多張被，佢都依然會出現⋯」

「咁應該唔關被事，係分明針對你。」小松販賣食物調味料的架子前，說：「買啲鹽先，傳統上鹽係可以防止不祥嘅嘢入屋，有冇用都試一下。」

「你係邊到學番嚟？」我拍拍小松的頭。

「爺爺本筆記囉。」

我諗起路人超能100個靈幻師傅

有預感小松會搞得掂

假道學仙人個形象好似米津玄師
髮型、眼角痔，仲要鍾意檸檬

買好鹽後，小松即問：「江小姐，你住喺邊啊？」

「一包⋯鹽，就搞掂⋯？」江梓華感到意外。

「我學識有限啊。」小松尷尬得抓頭：「不過，我仲識畫少少驅魔符陣嘅⋯⋯」

「唔⋯」

江小姐住於天水圍，某橦公屋。

樓齡有點舊了，狹窄的走廊亦很長，凝造出一種壓迫感。

「呢到⋯都幾陰沉下。」雙手抽住一袋鹽的小松，說。

「咔──」江小姐把門打開。

「喺朝早⋯佢唔會出嚟。」門已開。

打錯好多字喎

說好的大量
btw 墨巴好忙? 兩邊都無乜文

唔準吹墨巴

無吹阿 關心下

唔準催

個天依家紫色啱啱起身以為入咗紫魅

有文=2篇
多文=4篇
大量=6篇

你依加係咪寸緊墨巴

印緊

糖果本呢

啱 我日日去書局都冇

同問

未知

病港3

唔係要等到下年呀嘛

LM

我無法控制

明「早」出

愛你墨b

晚上見

今次嘅早有啲晚

食埋飯開始出了

墨B一邊做冬一邊打文？

只要有心 每天也是做冬

「好多裂隙。」破舊得，像我以前住的貓寺。

「趁仲日光日白，我哋倒倒啲鹽先。」小松望望時鐘，決定快快行動。

接著，小松依照筆記教學，將鹽以直線的形式撒在窗戶、門邊。由於江小姐沒床，是席地而睡。

因此，我們在她放被褥睡覺的位置，以圈形方式撒鹽，防止被窩裡走出什麼妖魔鬼怪。

「四包鹽都倒哂⋯⋯」江小姐仍然憂慮：「希望真係有用。」

「通常⋯你大概幾點，會開始feel到有嘢⋯？」現在，小松連說話都小小心心。

「一、兩點⋯」江小姐精神質素欠佳，眼袋可見：「總覺得，有對眼監視住我⋯⋯然後，我唔理一段時間嘅話，佢就會開始伸隻手出嚟⋯」

江小姐其實就係果隻怪物黎捉小松

今次mola mola

睡鬼

小松唔買保鮮紙同朱古力點搞啊

「咁距離凌晨都仲有排嘅⋯⋯」小松稍為安心地，坐到沙發：「你屋企⋯住咗好耐？」

因為牆壁滿佈裂隙，嚴重一些的，更破出個小洞，完全是日久失修。

「咁不如，講吓我媽咪點樣捉佢？」小松轉換話題時，可以看到她笑逐顏開。

自己驅邪不太想，但聽媽媽驅邪的事跡就很樂意。

我想，亦是她此行目的。

「其實我嗰陣仲係個學生⋯⋯」江小姐一邊說，目光一邊放空回憶：「佢陪我喺屋入面等到凌晨，一直到我傾計、關心我，真係好似我媽咪，令我直頭忘記有「嘢」嘅存在。」

小松抿嘴，臉蛋泛起窩心的悅貌。

「直到佢突然企起身唸咒，再拎一塊細圓鏡照唔知邊到，嗰隻「嘢」就俾你媽咪塊鏡扯出嚟⋯⋯」江小姐說得緊湊：「最後入咗鏡到，成功收服。」

「咁佢塊鏡應該係捉鬼神器嚟呱，我邊有咁勁啊⋯⋯」小松兩手是空，只餘點鹽的殘屑：「我都係最近先知⋯⋯全家係做驅魔捉鬼行業。」

「吓？咁⋯⋯慘？」江小姐有點愕然：「咁你接唔接受到⋯」

「出奇地，我又接受到喎。」小松不明解地瞇眼、嘆氣：「我真係唔明啊⋯⋯正常青春期少女面對宜啲事情應該會接受唔到，喊住跑出屋企嫁嘛！但係我好理所當然咁接受咗。」

「或者你天生就流住宜種血，唔覺得怪，唔出奇。」我躺在江小姐的被褥上，說：「暑假前夕你明明仲好興奮，話搵到新世界。」

「嗰陣好悶啊嘛⋯但我宜家好多書要搵⋯」小松像哭不是哭。

「你同⋯緊隻貓講嘢⋯？」江小姐怔住。

「係啊⋯你唔信啊？」

「冇嘢⋯我信，世界咁多奇奇怪怪。」

小松和江小姐兩人說著說著，就什麼都說上一遍，感情慢慢增厚，到後來有說有笑，好像忘記驅邪的事宜。

江小姐更做了一頓飯，有湯、有飯、有菜，跟小松一起共進晚飯。直至時間慢慢迫近，她們才意識到，差不多時候。

「搭正十二點。」她們望向牆上的鐘。

江小姐抱住雙腿而坐：「一到呢啲時間，就好不安。」

「一想訓著個陣，佢就出嚟⋯？」小松再問。

「係⋯」江小姐深入說明：「只要我一日唔訓，佢都唔會出現，每次都係我意識薄弱嗰陣先出嚟⋯」

「咁我明白，你訓先。」

「但係⋯」

「今次有我保護你。」小松說出這句時，已在地板畫符陣。

驅魔符陣，用於驅逐一般邪靈入侵。

小松：「我阿媽個波罩你 」

小松唔好有危險

我已經完全涵接左墨b嘅生理時鐘

等文呀墨巴

一下子就睇曬

墨巴唔好掛住追女仔 小松會呷醋

手土

正在努力盡快寫完那個故

完哂嗰邊先再返黎小松都未遲

寫完呀澧先同小松合體

輕推

未有文

一般而言，驅魔符陣可以任何形式繪畫，例如以血、粉筆、顏料、火焰，只要圖案精準即可。

小松邊解釋，邊以油筆繪畫。

「咁多重保障⋯應該可以安心訓⋯？」江小姐搓搓眼睛：「我連續幾日俾佢騷擾到冇得訓⋯⋯只要我一就快訓到⋯就會感覺到有隻手想捉我⋯令我成個人醒番。」

「你訓先。」小松把油筆蓋好：「媽咪留落嚟嘅業，就等我做女嘅嚟完成。」

「你哋同你媽咪真係好似樣⋯⋯」漸漸地，江小姐在小松的保護下，於鹽圈內的被褥上睡著。

「小葵，你唔準訓！」小松兇巴巴地指住我。

「？？？」

「去守廁所。」

「廁所係最恐怖嘅地方⋯⋯」我說。

「所以咪交俾你囉。」小松會心一笑。

我沒在怕，反而小松前幾小時去廁所要手持一巴鹽於掌心，方便隨時驅邪。

如平常的夜，安寧又寂靜。

靜得，我都想打瞌睡了⋯⋯

「喀⋯」

「喀喀⋯」

「喀喀喀喀喀喀喀喀──」毛骨悚然的骨骼移動聲，使我快醒過來。

我行出廁所，查看情況。

發現小松抱住雙腿在沙發上，細聽那些不明來歷的怪聲。

「葵，聽唔聽到啊⋯！？」她一見我便問。

「好似成間屋都係咁⋯⋯」我仰望周圍：「充滿呢啲聲音。」

然而小松和我都察覺到，那不祥的氣息是從牆壁某個小裂隙傳出⋯⋯

正如牆內有個不明人，正不斷對這小孔吹氣。那牆壁裂隙雖小，但內裡的深卻像漆不見底。

一牆之隔，就像存在某隻怪物。

小松二話不說將我抱起，當做某種守護符，不敢直視那裂隙：「小葵⋯幫我睇！個裂縫⋯⋯」

「冇嘢。」

就在我思疑期間，一隻枯萎如柴枝的手緩慢地伸出，並逐漸靠向江小姐睡覺的位置。

「⋯」

小松不敢大叫，只懂掩住嘴巴，抑壓內心驚恐的情緒。

直至，那隻手接觸到鹽圈的範圍，才出現反應！它立即將手縮回到，那不應藏到任何生物的牆壁裂隙中。

推啊!

More

此時，驚魂未定的小松撒了點鹽巴到牆壁的裂隙裡，竟然得到「它」的回應了。

「嗚啊啊啊啊啊啊啊啊啊──」

繼而，全屋傳出密密集集的移動聲⋯⋯

「喀喀喀喀⋯」

「喀喀喀喀⋯⋯」

「喀喀喀喀！！！」

「佢好似喺間屋跑嚟跑去⋯⋯」我愣愣地盯住天花板：「發咗癲咁⋯」

這種感覺十分之怪異，就像牆壁內有個容得下人的間隙，那狹窄的小空間可以供它隨意移動。

「有用！」小松驚呆。

Live咗呀
墨巴聖誕快樂

有文阿

是文啊

係文吖

墨巴最近係咪寫太多追女仔，連篇幅都差唔多

係咪要放棄小松故了

好少呀

「？？？」

最近互動故氾濫.....
真係唔想呢度都變埋互動故

你想長啲都得

想啊

小松啊

聖誕節都冇聖誕禮物

今日boxing day要拆禮物， 快啲我要文呀

好似愈黎愈小字咁 定我得閒咗

墨b聖誕掛住溝女得㗎啦，唔洗我地㗎啦

呢一番嘅說話，就好似紅噹噹嘅聖誕老人捧住聖誕禮物，令我重拾希望。

「咩怪物⋯」我尾巴豎起。

「我估，係地縛靈⋯⋯」我們的視線跟隨聲音移動。

「地縛靈？」

「一種會宿居喺屋入面嘅鬼魂邪靈，人死後成為地縛靈有兩種原因⋯⋯」小松邊解說，手心邊堆積鹽巴：「一種係對居所有太深執著，例如收藏咗某種寶物，令佢死後念念不忘⋯另一種，係被困喺居所到嘅人。」

「被困⋯？」

「喺屋內死於非命，或者被人用邪術困住喺到嘅往生者。」小松點頭，確信自己推測：「應該無錯⋯！媽咪某個節目係咁講。」

「佢暴走緊，我諗又要請你祖先出嚟。」我盯向小松。

說畢，我就奔向小松、跳到她身上準備吻她一下。

「等陣⋯！」小松雙手卻捉住我：「等我試下。」

屋內的家俱隱隱作動起來，諸如椅子、廚具、掛畫，彷如有生命般，跟隨這隻看不見的怪物在哀叫。

天花上的燈，一閃一爍。

「咔」的一聲，大門更被鎖上。

忽地，一對枯燥的手從沙發下伸出，將小松腳脛捉住不放。

「啊⋯」小松狼狽地摔倒。

「嘶！」我立即跑到沙發底下，發出警告。

入面匿藏一個骨瘦如柴、全身乾枯、眼白混濁的女人。

「嗄啊⋯」她發出微弱的聲音，繼而以扭曲的身姿鑽入沙發後的某個小洞。

「小松有個人。」我回報。

「蝦！」小松將鹽都撒入沙發下。

「佢會不斷鑽入牆嘅洞到⋯⋯」我說。

「小松⋯」江小姐被我們的騷動擾醒：「係咪⋯有咩事，佢係咪出現咗？」

「嗯⋯」小松保持警戒。

「就算有外人⋯佢果然都會嚟。」江小姐說。

「你牆上面嘅小裂隙⋯⋯係點整成？」小松詢問。

「樓齡太高⋯？近幾年情況一直好差，成日出現裂紋，我已經一直拉人維修補養都係咁⋯⋯」她如實回答。

小松咬唇細想，說：「事出必有因⋯⋯」

「⋯關事咩？」

「唔知，不過要阻止佢出嚟先。」說罷，小松將原本撒在窗邊及門前的鹽巴，都撒到牆壁的小裂隙內。

「沙嗄咔！！！」一聲詭異的叫聲後，屋子內的傢俱都停止作動。

像是，暫時回復平靜。

「成功咗⋯？」江小姐問。

「我諗只係治標不治本⋯⋯」

「嗯⋯？」

小松坐到沙發上，橫視屋內的周圍：「連我媽咪用正統方法幫你驅走過，佢十幾年後都仍然會返嚟再騷擾你，咁我呢啲少少嘅食用鹽，都應該只係暫時性方法⋯⋯」

「如果每日倒鹽落去裂隙到，就可以阻止佢⋯我可以嫁。」江小姐點點頭。

牆入面有條屍

「暫時安全？」我嗅嗅周圍：「我仲感覺到，佢存在嘅氣息，佢嗰陣死腐嘅氣味。」

「你無諗過搬屋咩？江小姐。」小松問。

「無⋯無⋯⋯宜間屋我由細住到大，冇諗過搬走，何況出面啲樓價咁貴，我根本負擔唔起。」江小姐沖了杯茶，給予小松：「你要唔要⋯定驚茶。」

「你飲啊，我仲未見到佢正面⋯⋯」她板直腰子，說：「都仲頂得順。」

「我見到。」我說。

「小葵，唔洗形容俾我聽。」小松雙手掩著耳朵。

「我壓力真係就快爆⋯⋯」江小姐臉色憔悴。

「今晚應該訓唔到，江小姐，睇嚟我只可以一齊捱夜捱到聽朝。」

是晚，兩個女生交談了不同的事情。

儘管二人年齡有十年之距，但話題都沒差多少，一起待在被褥的小鹽圈內閒聊。

「小松你有冇拍過拖？」

「冇啊，你呢？」

「有啊，不過都係好耐以前。」江小姐會心一笑。

「江小姐，你自己一個住咗好耐？」

「都成十幾年啦⋯」她答。

「咁獨立，換轉係我一定捱唔到幾耐。」

「自己一個生活呢，好辛苦⋯好似面對宜種事，想搵嗰傾訴對象都無。」江小姐輕嘆。

墨巴又唔記得轉ac

佢一早講左懶得轉，因為已經揚曬

「咁又係⋯⋯我成日覺得，全個世界得媽咪會明白我。」

「點解咁講？」

「因為細嗰個陣得佢會哄我訓、陪我玩、周圍去，佢溫暖嘅笑容同笑聲⋯⋯仲好似殘留住喺我嗰腦咁。」小松神色黯然，說：「就算過咗好多年，我對佢都一直有住憧憬。」

「真係好⋯你有位咁出色嘅母親⋯⋯杞島博子教授，佢嗰陣都係成晚陪住我、開解我，令我感受到從未有嘅關心。」江小姐苦笑，說：「相反，我阿媽係個好廢嘅人。」

「⋯」

「廢到，個女得十幾歲，就要佢出嚟做嘢，自己就日日喺屋企發臭。」

「江小姐你好細嗰就要養家？」

「係啊⋯仲要日日受佢怨言。」江小姐捏拳：「真係人都癲。」

條友殺咗佢老母?!

紫魅世界入面o既怪物係一塊鏡, 江小姐心入面對佢母親o既怨恨產生左呢隻怪物

「最重要係，你宜家自己住啊嘛係咪？」

「係⋯⋯」

一到早上，兩人就迫不及待出門去，留我一個在家守候。因為整晚都持續戒備的姿態，使我疲憊不堪。

人類跟貓的體力，有很大分別。

她們整夜不睡也沒關係，我們少睡半天，走路都沒力。我躺睡在窗台旁的，因為陽光能為我驅逐不安。

但似乎，並不起效。

睡眠尚淺的我，不時聽到門外傳來瑣碎的雜聲，而不能入睡。

「嗒」

忽地，一個相架從櫃上跌下。

我睜開眼睛，走去查看情況。

糟糕，會將它當成我弄壞的嗎？估計會。

這相片，是年輕的江小姐和母親的合照？江小姐從那時開始，臉色就十分憔悴，像捱慣夜的女生，有很深的黑眼圈。

「咔」屋內某對門被打開。

我本著好奇，往聲音來源前往⋯⋯

那間房一入去，就嗅到類似倉庫的味。房間客廳很近，只是門一直關閉住，我都毫無為意有這樣一個地方。

入面擺放簡樸的床舖、書桌、衣櫃，跟小松那放滿玩意的奇趣房相比，更像一名普通女子的房間。

「有床居然唔訓⋯⋯要訓廳。」

緊接，我跳到書桌，周圍參觀一番。

上面放住幾本早已封塵的書，江小姐似乎很久沒翻閱過了。

應該說⋯

整個房間，很久沒入過來。

因為我剛入來不久，身上已經沾上了不知多少灰塵。

文吖

「乞嚏⋯」貓也會打噴嚏，不用覺得奇怪。

我的視線，不經意落在江小姐桌子的書本上。

「《異空間論》⋯⋯杞島博子著？」這名字，不是小松的母親麼。

我走近一點細看，發現這幾本書，都是杞島博子的著作，原來江小姐更是小松母親的讀者。

不知怎說，房間待上一會兒，就會嗅到一陣檀香味，跟小松房間的桂花味截然不同。

這些氣味，皆源自附近的木製傢俱，如桌子、椅子、床、櫃。

似乎有安神的功效？我睡意正漸漸加重⋯⋯

「呵欠。」我跳到床上，打算睡個夠。

沒料到，雙腳貼床的一下太大力，使一些夾在床單與床架之間的東西，飛了出來。

它輕飄飄的，落到地上。

是張黃紙符。

狂草的筆跡，使我無法看清符上的內容。

「喀⋯」不明聲響。

床架在發出的？

好奇的我踮腳看看，床架之間還有沒有這種來歷不明的符。結果，真的給我找到了一堆，但不是小昆蟲啃得破破損損、就是泛黃殘缺，看來都經歷過一段慢長的日子。

江小姐房間都奇奇怪怪的⋯⋯

剛巧，給我望見幾條死去的小蟲，躺死在符上，十分不乾淨，看來江小姐真的沒好好打理房間。

現在，我都沒心情睡在這床。

回廳前，我順手關掉房門。

小松她們除了買鹽外，亦買了份早餐給自己，當然沒忘記買我的那一份。

「喂，小葵，你整跌人哋相架？」小松果然會第一時間質疑我。

「你覺得呢？嘿。」我冷笑。

「整跌人嘢仲咁串！！」小葵雙手抓癢我的頸、身。

「唔緊要⋯哈哈。」江小姐把相架拾回、放好。

「原來佢係你阿媽Fans。」我提醒小松。

「Fans？what fans ar？」

「書迷。」我答。

「你又知⋯⋯」小松擺出奇異的目光。

「你入佢房就見到。」我望向那道門。

「哇⋯！你隨便入人哋女仔間房添啊？」小松指住我，甚覺離譜：「你知唔知唔可以咁做嫁，作為一個有風度嘅男⋯⋯貓！」

「佢仲好似懶得清潔，成間房都好多灰塵。」我說。

「小松，你又同貓咪傾計啊？」江小姐含笑地問。

「係呀，同佢嗲咗兩句咁。」小松不理會我，過去江小姐那兒一起吃早餐。

「佢講咩啊？」

「話你好靚女喎。」

雖然只是普通的多士及通粉，但兩人吃得甚是愉快，江小姐也呈現出少見的笑容。

「一陣呢，我哋倒埋啲鹽落其他牆嘅裂隙到，應該有啲用。」小松把最後一口士多放入嘴。

飽餐一頓，兩人開始工作。

首先把鹽倒入家裡每個牆壁的裂隙裡，繼而再用牛皮膠紙封死裂隙。

「咁樣夠唔夠？」小松拍拍膠紙：「定要再封得實啲？經過琴晚睇嚟，佢應該係要透過裂隙出嚟⋯⋯」

「可以再做得盡啲。」江小姐盯向櫃子，走往那裡。

「嗯？」

在裡面，江小姐取出了一個電鑽：「應該仲有電⋯」她按一按開關。

「滋滋──！！！」

「江小姐⋯你打算點啊？」小松愣問。

「用木板徹底封死⋯⋯」

「木板⋯？即係要再落去買⋯⋯」小松望望荷包。

「唔洗⋯我屋企有好多備用。」江小姐又從櫃子裡，拿出一堆木板。

這陣氣味⋯⋯

是那些檀香木。

「哈哈哈，江小姐你係做裝修嫁⋯？」小松臉上帶著那種假假的笑。

「唔係⋯⋯不過以前一啲機緣巧合，先有宜啲嘢。」說畢，江小姐開始將每塊檀香木板割成一塊塊。

「喀喀喀──」鋸木時，她顯得特別專注，沒有昨晚那種懼色，難道工作可以使人集中？

「唔洗諗住幫手，佢成間房都係檀香木製嘅嘢，宜方面佢應該清楚過你。」我說。

「成間房都係⋯？」小松低聲詢問。

「仲有啲奇怪嘅黃符。」

「黃符⋯？！」小松吃一吃驚。

「你好似好驚咁。」

「檀木香⋯加黃符⋯⋯我諗起啲嘢。」小松面色難以相信，於是問：「符嘅圖案係點嫁？」

「睇唔清，字太亂，你諗起啲咩？」.

「我媽咪有一集節目⋯⋯係講「藏屍」！」小松靠在我耳邊低語：「需要用到嘅嘢，正好係檀木香同黃符⋯。」

「小松。」驀地，江小姐手握電鑽，從後走來：「可唔可幫我撳實塊木板，我要開釘死鑽入去。」

「得⋯得啊！」小松汗流顏笑。

緊接，小松開始協助江小姐把木板釘在牆上，將所有裂隙都一一掩蓋住。

「希望⋯⋯佢唔會再嚟搞我。」江小姐說。

「冇事嘅，今晚一定冇事嘅⋯⋯！」小松生硬地答。

同一時間，小松對我猛打眼色，一直暗示我去廚房那邊。我大概明白她的意思，是想我引開江小姐的注意力？

「好。」我二話不說，進入廚房開始搗亂。

一瞬之間，廚房亂七八糟。

「咩⋯事？」江小姐愕然。

「啊⋯！你去睇睇？」小松說。

「喔⋯⋯好。」她點頭，過來查望。

之後，小松就立即溜到江小姐的房間，慢慢扭開門柄，查望裡面的情況。

另一邊廂，江小姐臉如死人，盯住在廚房亂跑亂跳的我。

「停。」她說。

我憑多年逃脫人類的經驗，不斷作出閃避，避開江小姐的捕捉。

「唔好走啊！」江小姐兇惡的模樣，跟對住小松的時候完全不一樣。

而開門入房的小松，亦見到飄落地上的黃符，馬上將它拍攝，再來到廚房將我營救：「小葵唔好搞搞陣啦⋯⋯」她一進來，伸手將我抱住入懷裡，不想我被人傷害。

「隻衰貓⋯⋯真係好活潑。」江小姐苦笑。

「佢啱啱一副想殺咗我嘅樣⋯⋯」我說。

「唔該你，江小姐。」小松撫撫我的頭，帶我出廚房。

出去後，江小姐繼續將每個裂隙用檀木封死，而小松則趁機傳送黃符照照片給爺爺和外公，後來索性再傳給很久沒聯絡的生芥草。

因為自己在江小姐旁邊查閱這些資料，未免太顯眼了。

睇嚟小葵見到嘅蟲係屍蟲

無啦？

唔通藏左老母條屍係廚房

係自己書房啦
唔係點會有咁多檀香木同黃紙

但廚房冇野，小葵入去點解會咁嬲

係因為小葵入去搗亂先咗嬲

江小姐有古怪

今日大爆射

墨B

㗩㗩㗩㗩㗩㗩

明天早出

文啊。。

小松遇到藏屍變態婆

依家感覺似冇乜心機理依個故咁
互動故害人不淺

佢話小松正評少啊

已經幾日先開依個po一次 都是冇乜文
互動故𠴱邊冇睇過 冇乜興趣

x2 對互動故無興趣

「叮」不出兩分鐘，手機響起。

生芥草以非比尋常的速度，為小松尋出該黃符的資料。此為「封屍符」的一種，常貼於棺木之上，封印怨氣甚重的往生者。

小松面色稍變，可以看出她內心寒了寒，敷衍打個表情感謝芥草，便立即收起手機。

「江小姐，你手工咁純熟嘅。」小松抑制不明的畏意，問。

「細個成日幫手整家施⋯⋯」她答。

「咁你當時出事，點解會搵我媽媽幫手嘅？」

「我讀書嗰陣睇過佢主持嘅靈異節目，令我好有興趣，嗰陣仲好想投身宜一科。」江小姐微微一笑。

「咁⋯即係神學？」

「嗯，但嗰陣我阿媽極力反對。」

「喔⋯」

「咁博子教授呢，佢係咪從小就熏陶你？」

「唔可以咁講嘅⋯⋯我都係最近先知道，家人真正嘅工作。雖然我出於唔知咩原因⋯好自然咁接受咗呢個事實。」小松說下去：「但對於牛鬼蛇神嘅事，我覺得睇吓知吓係好有趣！但如果要真係接觸就⋯⋯」

「就，接觸一啲冇害嘅？」

「可以咁講。」

驀地，小松將我抱起。

不知她是心有不安，還是怎麼樣。

江小姐用電鑽將釘子鑽入時，那模樣不可以用入神來形容，更近乎是「執著」。

「封死佢⋯就出唔到嚟。」江小姐說。

「不過如果係我遇到呢啲情況呢⋯⋯」小松抓抓頭，假笑：「我應該會直接搬走。」

「點解佢要喺床到，放封屍符？」我徑自疑惑起來。

「你隻貓由剛才開始，好似就有啲失神⋯⋯聽人講貓係最容易感受靈體嘅生物，你覺得會唔會係⋯⋯」江小姐盯住我。

「無事，小葵佢係不嬲鐘意講嘢！」小松把我抱得更緊。

「我再去睇下，邊到未封好。」

江小姐手握電鑽，於屋內遊走。

那種壓迫感，油然而生。

「你知唔知？博子教授幫我驅走隻「怪物」之後，我問過佢可唔可以收我做學生。」江小姐一邊幹活，一邊說：「因為我唔單單係神秘學有興趣，更加覺得你媽媽好有親和力。」

「我媽媽⋯」小松都想有這麼一段思憶。

但奈何，那時候她年紀太小。

畫面永遠只存在那幾個瑣碎的。

「之後呢？」小松續問。

「佢拒絕咗。」江小姐停下手腳。

「係嘅⋯我都冇點聽過媽咪曾經有過徒弟、助手之類。」

「但事實上，佢有。」江小姐卻如此說：「有一個⋯行為神態都好封閉嘅少年，做佢徒弟，所以我先問佢肯唔肯收我做學生，可惜佢唔願意，如果唔係我或者唔洗喺到住，已經有自己一片嘅彩雲天⋯⋯」

「你都對宜個行業幾樂觀。」

「哈⋯人係鐘意真相啊嘛，搵唔到，就會有股欲望去驅使你追尋落去，源源不絕咁驅使。」

「咁我媽咪有冇講話，點解拒絕你⋯⋯？」

「佢話，我係一個「無法看清真相之人」。」江小姐低沉地答。

「無法看清真相之人？」

「唔敢面對自己真相嘅人，係唔可以睇清事物嘅本質，宜句係佢講。」江小姐哈哈一笑：「但到宜家，我都仲未知係咩意思⋯⋯」

假道仙人係佢徒弟？

「然後，往後嘅幾十年我都忘記咗件事，直至最近又俾佢騷擾⋯⋯先搵番個電話想向你媽媽求救。」江小姐無奈一笑。

「係呢，你間房會唔會有未補好嘅裂隙？」小松特意問。

「可以去睇吓」江小姐入房，我們跟在後。

「咦⋯」小松裝作無知，問：「點解有張符喺到嘅？」

「我都唔知⋯⋯」江小姐急切地將黃符掉棄。

「好大陣檀木香味。」

「係⋯」江小姐虛望一番，說：「應該都冇位要補。」

「哇！張床有蟲啊！」小松指住床單。

果見一條條細小的蟲及卵，在床單上愚動，

「要洗一洗張床單佢？」小松問。

「唔洗⋯唔洗！」江小姐立即拒絕。

「小松，床架同床單之間，夾住好多張封屍符。」我把剛才所見，通通說給她清楚。

「咁點解會有咁多封屍符喺到！？」沒想到，小松卻一下子戳破對方，將床單托起。

把數十張封屍符，完形畢露在眾人面前。

「宜啲係⋯⋯」

「江小姐啊，你唔同我講出真相，係無用嫁！」小松把知道的，都爆出來：「檀木、封屍符，宜兩樣完全係藏屍組合包。前者可以除屍臭阻邪惡靈，後者就將怨氣沉重嘅死者強行封印，宜啲我都知！」

「我⋯」江小姐像被說穿，無言而對。

「我⋯」

「的確係⋯」

「藏咗條屍。」江小姐眼也不眨，盯住床架。

「吓⋯！」被她言論嚇到的小松，馬上退到房門之後：「真嫁！？」

「你啱啱唔係確信咩？」我反問。

「我以為⋯⋯有第二啲解釋，例如係收藏下自己心愛寵物嘅屍體。」小松面色慌起來：「點知⋯真⋯真真真真⋯真係藏咗條屍嫁⋯！！？」

「冷靜！佢都未激動，你就唔好咁驚⋯⋯」我看，江小姐還是沒半點表情，無論失望、高興。

「床架入面裝載住嘅，係我阿媽⋯⋯」江小姐望向小松，說：「你一定要幫我趕走佢⋯」

Push

係大量文
即刻推下先

小松
小葵應該係一副膠都廢事俾嘅樣

終於有文

推下先

堆

好恐怖

前面個巴打估中好勁

其實好多tips 好容易估中

去左燒烤 要夜點返黎出

燒烤大王？

「除咗自首我都唔知講咩喎⋯⋯」小松腳步一直往後微移。

「明明我用咗符屍符好耐⋯」江小姐按住那床架，喝問：「點解佢都仲係出到嚟搞我！！！？」

突然，屋內被江小姐用檀香木封住的牆壁裂隙都隱隱作動，像有什麼正敲著木板，要撞出來。

「點解仲搞住我⋯⋯」江小姐陷入抓狂。

「啲符俾蟲咬到溶溶爛爛咁，失效都唔出奇。」我望向小松：「我哋走，宜到好危險。」

「符屍符一日未撕，或者字未損毀，都仲有封印功效。」小松盯住床架，說：「應該係⋯⋯個床架穿咗個小洞。」

「咩意思？」

「藏屍用檀木係好，但如果長期唔打理嘅話，香氣好易引嚟白蟻蛀食，如果食到穿咗個小洞，咁入面嘅死怨者就⋯⋯」

說到此處，客廳響起一聲震動！

「喀──喀喀喀喀喀！！！！！！」牆壁被檀木封住的裂隙，都伸出一隻枯瘦腐爛的手。

「呀啊啊啊！！！！！」江小姐驚慌地掩頭大叫。

它們通通一擺一動，終於⋯⋯將最近的小松示為目標。

數十隻手，同時襲向我們！！！

「小葵！」危急之際，小松將我拋走。

她自己，則獨自承受數十隻手的拉扯！一隻捉膊、一隻捉腳脛、一隻捉馬尾、一隻捉小腿、一隻捉手腕，酷如五馬分屍之刑。

「啊⋯！」突如其來的襲擊，小松無力抵抗。

我跳上那些怪手狠狠地咬下去，但顯然什麼作用都沒有。而江小姐更是無用，明明手持電鑽都嚇得花容失色，喪失意志。

「得你阻止到！」我跑到江小姐面前，呼叫她。

但她只懂抱頭叫喊，無法清醒過來。

忽然，一抹黑影捲襲到窗外，隨後一隻黑貓於影中出現。

「惡魔貓！？」

「唔需要驚訝～」惡魔貓悠悠地進來，細心觀賞住被拉扯的小松：「上次嘅交易，你諗成點？」

「我唔會幫你殺任何人！」

「話說起嚟，宜種情況傾交易嘅事，似乎唔太恰當。」惡魔貓仍然一副輕鬆，不把如今的場面當成一回事：「或者～我可以幫幫你。」

「⋯」

「你唔需要提供獨一無二嘅靈魂俾我，但你需要幫我完成一件事情，只要講聲「我願意」就自動交易成功。」

惡魔貓盯住我，要我短時間內決擇。

「呀啊！！！」小松痛叫。

「我願意！」我答。

一瞬間，

我化為人類。

上啊！裸體男！

點解唔錫小松 一錫佢咪祖先上身囉

唔准駁嘴

mola mola 要同惡魔做交易呀
仲慘過隔離主角食煙呀

聽故唔準駁故

有無著衫架小葵

新年快樂

竟然冇飲醉

醉咗喇，一陣喺度出埋文

墨巴2019快樂

Happy new year

冇嘅

另類騎劫我是ok的

人類的高度，足夠我去吻住小松了。

一出廳，我便往她唇嘴吻下去。

「唔⋯」小松愣住。

這是，召喚祖先的必要儀式。

原本捉緊住小松的每一隻枯手，忽然被憑空而出的紅線所束縛住，如限制它們的力量。

以我亦跑到廚房，拾起一把肉刀，往那些由牆壁裂隙伸廷出來的怪手，一一砍斬！

「啊～～～～！！！！！」房子傳來怪叫。

所有怪手被我砍斷後，小松雙腳才能碰地。

她不忘提醒：「喂，你可唔可以著番件衫先⋯⋯」

「反正你係祖先，唔係佢本人，睇到都應該無所謂。」我正氣凜然地的手握豬肉刀。

「宜家經歷嘅事情，小松都會有些少共同記憶嫁！仲要咁深刻！！」小松祖先指住我。

正氣凜然地手握豬肉刀的裸男

我要文啊

仲要係大隻靚仔

墨説大人

我可以

Metoo

「整多件衫嚟，得嘛？」我望向房間內的惡魔貓。

「皮膚本來就係一件衫，但如果你有需要，我都好樂意幫忙。」說罷，一件筆直西裝，貼服地穿到我身上。

結構純粹黑和白，簡單整潔。

「你⋯同惡魔打交道？」小松祖先質問。

「唔打嘅話，等得你嚟小松都落咗地獄。」我說。

然惡魔貓，亦憑空消失。

「宜隻到底係咩嚟，可以伸咁多隻手出嚟搞事⋯⋯」我問。

「又係紫魅世界嘅怪物⋯屋主似乎得罪咗某個人。因為怪物嘅生命力，同宜家屋緊緊相連住，隻怪物生前都應該同間屋有些少淵緣。」小松祖先分析。

現在，屋內每隻從牆壁伸出的怪手，都如漏氣汽球軟軟垂著。

「個床架，好大怨氣。」小松祖先行入房間。

「唔⋯唔好打開⋯⋯」江小姐畏怯地說。

文呀

她將全身伏在床上，防止我們靠近。

「做嘢。」小松祖先向我打眼色。

我捉走江小姐，讓小松祖先她把封屍符都撕毀掉：「啲符都俾蟲蛀到差唔多爛，我唔撕遲早都會破解。」

「嘶──」小松祖先一手將符撕開。

「用釘鑽實咗⋯⋯」小松敲敲床架，裡面是空心的：「你好似叫⋯葵？」

「嗯。」我答。

「做嘢。」小松祖先盯向床架。

「啪呯！」我用手肘一下擊破殘舊泛黃的檀木板塊。

「人類嘅身體果然好好用⋯⋯」我轉一轉手臂。

「就算你係貓，但你都幾有人性。」小松祖先打量我。

「有人曾經話過我，係個人。」

「咁宜層我就唔清楚。」小松祖先把破碎的木板挪開：「好臭⋯」

「陣味咁似死老鼠嘅一千倍加強版⋯⋯」我只能以此形容。

「喀⋯喀⋯」床架內發出聲音。

「佢⋯佢出嚟啦⋯⋯出嚟啦⋯！」江小姐想要逃走。

「喂，你講清楚先好喎。」小松祖先擋住江小姐的去路。

「佢！我阿媽一定會殺咗我！！！」

「有我保護你。」

「係我將佢變成怨靈⋯！係我啊⋯！報應呀！」江小姐精神開始失常了。

黃月慕巧個嬤嬤係大地之母？！！

「你點將佢變成怨靈。」

「我將佢活埋喺床架入面，餓死佢⋯⋯」江小姐道出真相。

一部份的真相。

小松祖先聽罷，立即使出紅繩技能將江小姐全身束縛住，一下子就動彈不得。

「將佢拉出去廳到，之後要面對嘅嘢⋯可能會好危險。」小松祖先吩咐我。

「嗯⋯」感覺，我在當他的苦工。

「同我諗嘅一樣⋯有條屍收埋喺入面。」小松祖先盯住惡臭的床架內部，徑自分析著：「木板有大量抓痕，死者生前曾經極力掙扎、發狂過，好想逃出宜個黑暗又狹窄嘅空間入面，你點可以咁對你阿媽⋯⋯」

「係佢迫我⋯係佢迫我⋯⋯！」江小姐只能大呼小喊。

「可以點迫你。」

「我鐘意咩都唔得⋯⋯我想讀神學科，佢就罵我垃圾，叫我搵份正經嘅工，搵咗工之後又要照顧佢、俾錢佢用，我頂唔順⋯！」江小姐飲恨地說：「用神學嘅方法殺佢，令到佢變成一世帶住憎恨嘅怨靈⋯⋯」

「你所謂嘅「神學」方法，就係將佢困喺一個又黑又窄嘅環境下，活生生咁餓死佢？」小松祖先搖頭。

「係⋯哈⋯哈哈，咁樣我可以順便⋯叫埋博子小姐佢過嚟，幫我驅走呢隻惡鬼⋯⋯」

「杞島博子⋯⋯我嘅子孫？」小松祖先問。

「嗯，小松佢一直都好想見番自己媽媽，祖先你有冇方法，叫佢現身？」我答。

「博子佢都未死⋯⋯點會召到佢過嚟！」我反被祖先責罵。

「佢好似只係失蹤⋯？但你哋屋企人完全做唔到嘢，得小松一個渴望住母親總有一日會出現。」

「根本，就做唔到任何事情。」小松祖先一語道破，說：「喺宜行立足，唔見一年半載係好平常嘅事，有驅魔人會用成近乎十年時間，去捉捕一隻惡魔，又有陰陽師會為心靈上修行，而終身閉關，不問世事，生同死對我哋嚟講，已經係隨時預備好嘅事情。」

「但對於小松未免太⋯⋯」我轉別的話語：「而且小松都係最近先知，成家人係涉及鬼神呢回事。」

小松祖先對我呈現出，深遠的眼神：「或者，佢一早知，而你其實唔知。」

「佢無可能一早知⋯⋯」

「正常我哋世世代代，都唔會對子女有所隱瞞家業，因為涉及生命安全，我哋會要佢哋從小就受訓，面對突破性嘅超自然事件。」

「你咁嘅意思，即係代表⋯⋯」我說下去：「小松有特權，可以特別破例做個平平凡凡嘅小女孩！？」

「唔係⋯」小松祖先無奈地按頭：「係代表⋯我宜個孫，可能有段「空白的記憶」。」

「空白的記憶⋯⋯」第一次聽這用詞。

「即係一段遺忘咗嘅過去。」小松祖先低頭，望著自己一雙幼滑的手：「我都覺得奇怪⋯點解宜個孫，會拎到「月老」嘅神器，無可能憑空出現。」

「月老⋯月下老人？」我不記得在哪裡聽說過，好像是假道學那裡。

「嗯。」小松祖先將手腕脈搏位置露出，發現其中一條筋正呈現深紅顏色，特別透紅：「月老嘅神器，正想唔會交俾任何人，除非小松佢⋯⋯曾經⋯經歷過某種事情。」

「啊⋯」忽然，房間內傳來怪異的叫聲。

「！？」我望向入面。

發現床架中有隻枯萎的手，正想往外爬出⋯⋯

氣氛，又變得緊湊。

「隻怪物，已經返到本體入面。」小松祖先續說：「以後小松有咩危險，你都要好似今日咁，好好保護佢。」

「我叫你出嚟咪得⋯⋯」

「唔好咁無出色，下下叫我出嚟應付啲牛鬼蛇神，真係死咗都無得斷氣⋯⋯」被小松的聲線責問，有點奇妙：「而且，當小松要拎番自身嘅力量時，施加喺佢身上嘅保護咒，就會全數消失，唔可以共存。」

「啊⋯你咁樣講。」我望向小松，說：「我突然有啲懷念你，祖先。」

「你乖乖哋繼續做隻忠貓，死喺考慮留個位俾你。」小松祖先淺笑。

「嗄⋯嗄⋯好黑⋯好黑⋯⋯好餓⋯好⋯餓⋯⋯好黑⋯好痛⋯好餓⋯」一隻瘦骨嶙峋、面目全非的生物，從床架爬出。

「我要點做，你即管吩咐我。」我握好拳頭、紮好馬步，做好戰鬥準備。

「收返埋你啲拳頭，」小松祖先伸出一隻手，掌心向它：「束縛！」

繼而，一條紅線從其腕脈激出，把那隻怪物緊緊地束縛住。

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊！！！！！！！！」江小姐見到怪物面目後，激動大叫。

「叫嗰女人面對佢。」小松祖先命令。

於是，我把江小姐捉起，放到那隻怪物面前。

「你一日唔講出真相，紫魅嘅怪物係唔會就咁心息。」小松祖先交代。

「我⋯我⋯⋯」江小姐眼珠不定，不斷掙扎：「我好⋯好憎你⋯先殺你⋯想你死後變做怨靈，一世帶住怨恨⋯！困喺嗰檀木箱入面⋯」

「你⋯你⋯笑⋯得⋯好⋯開⋯⋯心！」被束縛住的怪物痛恨地說：「我不斷敲床架⋯不斷敲⋯你⋯都唔放我出嚟⋯！！」

「你未斷氣之前⋯我日日訓住張床⋯係好開心⋯⋯但我之後好後悔！好想放番你出嚟⋯但已經太遲⋯⋯」江小姐正面對她的畏懼：「但我係憎你先⋯⋯」

「呀啊啊啊啊啊！！！！！！」怪物撕叫著。

「雖然我與你素未謀面⋯⋯」小松祖先上前，安撫那隻被紅線束縛住的怪物：「但請你，就此安息。」

不久，它化為一抹塵埃而去。

「搞掂？」我問。

「正常就會用燒屍，比較快啲、有效率，符合嗰班「驅魔人」嘅風格。」小松祖先站起，背住我說：「但我比較懷柔，就算感化唔到佢哋成佛，都希望佢哋帶住真相咁離開。」

剛才，江小姐把自己對母親做的事情，都說出了。

所以⋯

她是個殺人犯！？

「今次⋯⋯佢係咪真正咁走咗！？」江小姐哀問。

「嗯，乜有上一次？」小松祖先反問。

「有，嗰次佢話係十幾年前，博子媽媽幫佢驅逐⋯⋯用塊鏡。」我代江小姐答。

「鏡？」小松祖先托鄂、思考：「鏡好似係用嚟收妖入某個空間⋯⋯」

忽然，小松祖先失去平衡，頭有點痛：「啊⋯⋯睇嚟⋯時間都差唔多⋯」

「你又夠鐘⋯返去天堂之類嘅⋯地方？」幸虧，小松祖先被我扶住了。

小松祖先冷冷一笑：「雖然你係隻⋯貓，但下次記住唔好同惡魔交易⋯⋯特別如果佢講明要收取靈魂做費用⋯」

「祖⋯祖先⋯你叫咩名！？」我趁他仍未離去，便問。

「杞⋯佐伯。」然後，他就慢慢合上眼皮。

再次張眼時，已是小松精靈的目光。

我亦變回杞家的貓兒。

墨巴新年快樂

「又⋯又嚟⋯」小松揉揉眼睛，迷濛地起來：「又有啲⋯零瑣嘅記憶入咗腦⋯⋯」

「小松，你應該記得，啱啱你祖先講過你嘅嘢？」我走去確認。

「一部份啦⋯⋯」小松像剛醒來的孩子，頭髮鬆鬆的。

「你面前宜個人，係殺人犯嚟。」我望向江小姐。

「呃⋯我知⋯」小松下意識地遠離幾步。

「你會點處理。」

「我都唔知⋯⋯」

「不如打俾爺爺問問。」我建議她。

「好⋯」於是，小松立即致電過去。

一接通，她就把剛才的事情詳盡說出。

但祖先與我之間的猜想和對話內容，都沒說出去。

「小松，你返屋企抖吓先，訓一覺就無事。」爺爺如此吩咐。

「真⋯真係就咁走就得⋯？」小松詳細地問：「有條屍喎⋯仲有⋯個江小姐⋯殺人犯一個⋯」

「係啊～有人會處理，你放心咁離開。」爺爺說下去：「而且佢哋應該差唔多時候到⋯⋯」

於是，小松就快快穿鞋，想要開門離開⋯⋯

「小松⋯！」江小姐叫住她。

「你⋯你為咗見我媽咪⋯特登將自己母親⋯⋯變成怨靈⋯」小松對她的做法，完全不解：「你真係⋯好恐怖。」

「呯」小松奪門離去。

「宜個方法⋯⋯」屋中，餘下落寂一人的江小姐：「係我⋯問你媽媽⋯⋯博子小姐⋯」

很快，走廊外傳來一陣徐徐的腳步聲。兩名身穿整齊西裝的黑衣人，戴住太陽鏡強行入屋。

他們快速地打量環境，並開始行動。

「你⋯你哋咩人⋯！！」江小姐慌問。

一個手持針筒槍的西裝黑衣人，在江小姐臂上注射一針，她隨即暈去。

另一個黑衣人，則用某種高科技儀器，探測屋內環境：「磁場穩定⋯⋯但冇幾耐之前，大約二十分鐘前探測到⋯有唔屬於地球嘅超自然現象，正式出現喺宜個座標。」

「繼續追查，刪除宜橦大廈嘅閉路電視，同埋打返總部，叫佢哋暫時斷電、斷網絡十五分鐘，同埋出新聞稿，宜到有年約三十歲嘅女主戶自殺身亡。」

「收到。」黑衣人拿起一捲黃色的警告膠帶，上面印有「危險」、「禁止進入」兩字。

最後，把它拉貼到這單位的大門外。

封閉消息，

抹殺這裡短暫發生過的事。

模擬市民３ 高斯家族

好耶 大佬就係佢老母

個家人比我殺曬

MIB

唔通小松老豆同v14班人有關係

btw,葵仔好波，俾小松睇巨龍
俾自己女人睇自己巨龍有咩問題

阿媽係大佬。 咁爸爸係咩關係，仲要殺人滅口

咁啱又要係飲小麥茶

咩黃月慕巧 我睇少左文？

周瑜

真相已經發現

睇咗咁耐故，第一次留言，輕輕放低個正皮

有咩

所以依個阿婆就係嗰個阿婆

背叛者 ： v14外傳

合理地懷疑埋佢就係喺挪威借麥俾樂仔表白嘅老婦

咁樂仔同呀糖表白嗰塊小麥田嗰個阿婆係咪都係蓋亞

所有阿婆都好陰毒

不知幾幸福

杞…佐伯

佐伯俊雄？！

合理地懷疑你係一個戀婆癖